[
  {
    "publish_date": "2017-05-11 05:00:01-03:00",
    "text": "Vivemos hoje no Brasil uma real e gritante crise de lideran\u00e7a. \u00c9 preciso encarar uma discuss\u00e3o mais s\u00e9ria sobre o outro lado da moeda dessa situa\u00e7\u00e3o: a crise de valores. Pergunto: quais os valores que temos na sociedade brasileira? E em nossas organiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, qual a cultura que queremos que se perpetue?\n\nA falta de lideran\u00e7a e de valores s\u00f3lidos gera um v\u00e1cuo: de prop\u00f3sitos, de sonhos, de esperan\u00e7a, de resultados. Grande parte dos problemas que estamos enfrentando \u00e9 fruto do espa\u00e7o vazio deixado por lideran\u00e7as que n\u00e3o lideram e por valores que n\u00e3o orientam os comportamentos das pessoas para resultados admir\u00e1veis. Urge estabelecer, entre os valores de nossa sociedade e de nossas empresas, quais seriam inegoci\u00e1veis.\n\nFaltam modelos, pessoas e culturas que inspirem, que tragam esperan\u00e7a - a do verbo esperan\u00e7ar, e n\u00e3o do verbo esperar. Sem esperan\u00e7a n\u00e3o h\u00e1 caminho para a recupera\u00e7\u00e3o. Nas organiza\u00e7\u00f5es, a crise se alimenta de uma cultura que n\u00e3o estimula os dirigentes de empresas a serem estadistas.\n\nUso este termo no sentido de as pessoas, as empresas e as institui\u00e7\u00f5es terem como foco n\u00e3o apenas o Ebitda (simplificando, \u00e9 claro), mas a corresponsabilidade pelo ambiente em que est\u00e3o, o que inclui a necessidade de investir energia e talento em algo maior, de ter uma posi\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica, com P mai\u00fasculo, n\u00e3o partid\u00e1ria. No Brasil, n\u00e3o se cumpriu esse prop\u00f3sito: nossas pesquisas indicam que apenas 2% (pasme, 2%!) dos dirigentes atuam como estadistas.\n\n\u00c9 preciso expurgar com a for\u00e7a necess\u00e1ria as a\u00e7\u00f5es n\u00e3o republicanas e agora, com muita \u00eanfase, trazer o compliance para o jogo. Parece-me, por\u00e9m, que em determinados momentos os termos \"dirigente estadista\", \"posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica apartid\u00e1ria\" e \"compliance\", \u00e0s vezes seguido de \"governan\u00e7a\", t\u00eam sido utilizados desconsiderando-se um elemento basilar: a mudan\u00e7a de cultura.\n\nNa aus\u00eancia de um programa de mudan\u00e7a de cultura organizado, sistematizado, com apoio externo, esque\u00e7a a a\u00e7\u00e3o de estadista, esque\u00e7a a mudan\u00e7a de governan\u00e7a, esque\u00e7a o compliance. O programa n\u00e3o ser\u00e1 verdadeiramente implantado! E, vale ressaltar, n\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para projetos assim.\n\nPrecisamos de pessoas com compet\u00eancia objetiva e subjetiva para projetar o futuro, modelar um prop\u00f3sito e construir as alavancas corretas para chegar l\u00e1. Lideran\u00e7a nas diversas gera\u00e7\u00f5es: pessoas que tenham um prop\u00f3sito de pa\u00eds, que n\u00e3o permitam que os interesses individuais se sobreponham aos interesses coletivos, que enxerguem al\u00e9m do seu pr\u00f3prio umbigo. Precisamos de dirigentes que estejam dispostos a se arriscar e al\u00e7ar voo, mesmo em ambientes menos seguros e mais incertos...\n\nEles devem saber exercer influ\u00eancia no meio externo, compet\u00eancia bem diferente das desenvolvidas no passado: o autoritarismo com os subordinados, as idas a Bras\u00edlia em busca de benef\u00edcios espec\u00edficos para a empresa... Onde fica o estadista e o compliance nesse momento?\n\nOs estadistas precisam - e podem - ajudar a recuperar a esperan\u00e7a de todos, em especial dos jovens. N\u00e3o estamos percebendo, mas h\u00e1 uma gera\u00e7\u00e3o de jovens ap\u00e1tica ou desinteressada no pa\u00eds e que busca oportunidades fora dele. Uma gera\u00e7\u00e3o que far\u00e1 falta, muita falta, na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Podemos ficar com um v\u00e1cuo importante. Inclusive do sonho, da luta e da energia dos jovens cidad\u00e3os de bem. E, aten\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7o pode ser ocupado por quem n\u00e3o devia estar nele.\n\nPortanto, \u00e9 hora de voc\u00ea, de cada um de n\u00f3s, garantir que os v\u00e1cuos sejam corretamente preenchidos. Na vida pessoal, um relacionamento rompido pode gerar a oportunidade de viver um novo amor. Ou, se tomamos como exemplo a falta de tempo dos pais de orientar seus filhos, esse v\u00e1cuo pode ser preenchido por coisas indesej\u00e1veis e perversas.\n\nNa empresa, o espa\u00e7o que voc\u00ea n\u00e3o ocupa ser\u00e1 preenchido por outra pessoa, n\u00e3o tenha d\u00favida disso. N\u00e3o adianta reclamar depois. E quando falamos de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a l\u00f3gica n\u00e3o \u00e9 diferente. Com a proximidade das elei\u00e7\u00f5es, o v\u00e1cuo de lideran\u00e7as estadistas pode ser perigoso. Acordemos antes que seja tarde! Este \u00e9 o momento de cada um ocupar o espa\u00e7o de realiza\u00e7\u00e3o que tem o dever de ocupar, em n\u00edvel individual, familiar, empresarial e como cidad\u00e3o deste pa\u00eds - no qual eu, pelo menos, escolhi morar. M\u00e3os \u00e0 obra!\n\nBetania Tanure \u00e9 doutora, professora e consultora da BTA",
    "title": "O v\u00e1cuo pode ser ocupado por algu\u00e9m indesej\u00e1vel",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://mobile.valor.com.br/carreira/4964658/o-vacuo-pode-ser-ocupado-por-alguem-indesejavel",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/all/themes/basic/images/facebook/valor-big.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-19 09:44:19-03:00",
    "text": "Manuella, da Filtros Europa, assumiu a presid\u00eancia da empresa da fam\u00edlia ap\u00f3s a morte inesperada do irm\u00e3o\n\nS\u00c3O PAULO - No \u00faltimo dia 27 de mar\u00e7o, a not\u00edcia de que o diretor-geral da Klabin, Fabio Schvartsman, seria o novo presidente da Vale pegou o mercado de surpresa, inclusive a pr\u00f3pria fabricante de pap\u00e9is. Tr\u00eas dias depois, a Klabin indicava um dos executivos, Cristiano Cardoso Teixeira, para assumir a cadeira, ainda morna.\n\nSucess\u00f5es inesperadas acontecem, e mesmo as grandes organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o sujeitas a elas. O que fazer quando esse momento chega \u00e9 a diferen\u00e7a entre as que se preparam para uma eventualidade e as que v\u00e3o demorar mais para tomar uma decis\u00e3o. Seja para o topo da hierarquia, seja para postos-chave da companhia, o tema continua sendo preocupa\u00e7\u00e3o para toda organiza\u00e7\u00e3o que quer manter a perenidade, independentemente de porte e segmento.\n\nQuando n\u00e3o h\u00e1 planejamento sucess\u00f3rio, desagrad\u00e1veis surpresas provocadas por morte ou sa\u00edda repentina de executivos podem trazer preju\u00edzo financeiro e at\u00e9 colocar a vida da companhia em risco. A realidade \u00e9 que boa parcela das empresas, principalmente pequenas e m\u00e9dias, n\u00e3o possui um plano estruturado de carreira e sucess\u00e3o para os principais executivos. Em uma conting\u00eancia, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 pensar rapidamente em como distribuir as responsabilidades daquela posi\u00e7\u00e3o entre os outros executivos e, em paralelo, iniciar um processo de busca interna ou externa.\n\n\u00c9 o que aconselha Eduardo Faro, s\u00f3cio da consultoria Fesa Advisory. \u201cA base de uma sucess\u00e3o \u00e9 a exist\u00eancia de uma governan\u00e7a forte com comit\u00eas que discutam de maneira robusta o potencial de cada executivo e os cen\u00e1rios sucess\u00f3rios, al\u00e9m de programas ou a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento que exponham os executivos a situa\u00e7\u00f5es em que possam desenvolver compet\u00eancias necess\u00e1rias para os pr\u00f3ximos passos na carreira\u201d considera Faro.\n\nSucess\u00e3o \u00e9 tema caro porque lida com a qualidade das pessoas que a empresa precisa. Quando n\u00e3o h\u00e1 um sucessor identificado internamente, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 contratar rapidamente um executivo do mercado. O que \u00e9 cr\u00edtico para o sucesso dessa substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o do perfil correto. \u201cQuando tratamos da substitui\u00e7\u00e3o de um l\u00edder emblem\u00e1tico, especialmente fundadores ou CEOs bem-sucedidos, \u00e9 muito frequente que o novo comandante seja alvo de compara\u00e7\u00f5es. Por isso, identificar um substituto que tenha os mesmos valores da empresa e n\u00e3o demore para entender o neg\u00f3cio \u00e9 essencial\u201d, diz Fernando Andraus, diretor-executivo da Page Executive.\n\nEle acredita que o principal desafio das empresas \u00e9 a reten\u00e7\u00e3o de potenciais sucessores, especialmente os mais jovens. Mesmo quando o profissional sabe que est\u00e1 na linha sucess\u00f3ria de um cargo, se a espera for longa, h\u00e1 o risco de o profissional aceitar outra proposta. \u201cTipicamente os candidatos a sucessores s\u00e3o os executivos mais bem-sucedidos, normalmente os mais abordados por outras empresas.\u201d\n\nPara evitar esse problema, David Braga, presidente da consultoria em recrutamento Prime Talent, considera que um plano bem estruturado e consistente tem de deixar claro aos empregados as expectativas da organiza\u00e7\u00e3o. \u201cSem dar visibilidade \u00e0 carreira, torna-se imposs\u00edvel manter o capital humano por muito tempo na mesma organiza\u00e7\u00e3o\u201d, diz. Para isso, \u00e9 vital uma comunica\u00e7\u00e3o clara, objetiva e transparente. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio realizar uma avalia\u00e7\u00e3o para medir as compet\u00eancias e apoiar a escolha dos poss\u00edveis sucessores a serem trabalhados, promovendo alinhamento.\u201d Esta, segundo ele, costuma ser uma forma eficiente de reter o profissional ao longo do tempo, pois ele passa a saber quais s\u00e3o as inten\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o no m\u00e9dio e longo prazo.\n\n\u201cMas \u00e9 preciso estar ciente de que n\u00e3o haver\u00e1 substitui\u00e7\u00e3o para todos\u201d, alerta. Fernando Mantovani, diretor-geral da consultoria em recrutamento Robert Half. \u201cSempre vai haver lacuna em algum lugar.\u201d Para Rubens Prata, CEO da consultoria Stato, um projeto de sucess\u00e3o n\u00e3o vira conting\u00eancia quando a prepara\u00e7\u00e3o de sucessores \u00e9 parte de um trabalho de substitui\u00e7\u00e3o em um tempo determinado, como no caso de aposentadoria ou mudan\u00e7a organizacional.\n\nUma das armadilhas dos planos de sucess\u00e3o \u00e9 nomear substitutos que podem n\u00e3o entregar resultados ou deixem a indica\u00e7\u00e3o subir \u00e0 cabe\u00e7a. Eles acabam sendo exclu\u00eddos do programa. Por isso, os programas raramente informam o nome dos indicados. \u201cO maior cuidado \u00e9 criar um ambiente de contribui\u00e7\u00e3o e de menor concentra\u00e7\u00e3o em um \u00fanico talento\u201d, diz Prata.\n\nEsse n\u00e3o \u00e9 um tema de interesse apenas das grandes organiza\u00e7\u00f5es. O problema \u00e9 que a maioria das pequenas empresas n\u00e3o conta com um plano por falta de gente. Normalmente, os l\u00edderes t\u00eam papel mais operacional, e h\u00e1 poucos recursos para atrair profissionais mais prontos para uma sucess\u00e3o no curto e m\u00e9dio prazo. Outro fator que pesa para a vulnerabilidade \u00e9 a falta de uma \u00e1rea de recursos humanos bem estruturada, mais f\u00e1cil de encontrar em grandes companhias. Al\u00e9m do mais, \u00e9 preciso ter tempo no dia a dia para se dedicar ao assunto, algo que nem sempre os gestores das pequenas empresas t\u00eam. Segundo os especialistas, as m\u00e9dias empresas est\u00e3o se preocupando mais com essa pauta porque normalmente n\u00e3o possuem o grau de atratividade das grandes e contam com menos alternativas de reposi\u00e7\u00e3o interna.\n\nO que todas t\u00eam em comum \u00e9 que a maioria ainda possui estrutura familiar. Neste caso, muitas passam pelo dilema de manter o controle na fam\u00edlia, mesmo quando n\u00e3o h\u00e1 gente preparada, ou buscar a profissionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o. A advogada Manuella Curti passou por essa situa\u00e7\u00e3o. Ela tinha apenas 26 anos quando assumiu, sem aviso pr\u00e9vio, a presid\u00eancia da fabricantes de filtros Europa. Isso foi em 2009, depois que o irm\u00e3o \u2013 que estava sendo preparado para assumir o lugar do pai, que sofria de c\u00e2ncer \u2013 foi assassinado no final de 2009. O pai, em choque, faleceu seis meses depois.\n\nAs op\u00e7\u00f5es na \u00e9poca eram vender a Europa, contratar um executivo do mercado que assumisse o papel de presidente ou algum s\u00f3cio ficar na gest\u00e3o. Depois de alguns meses nesse processo, Manuella assumiu a presid\u00eancia da empresa no in\u00edcio de 2011. Ela recorda que n\u00e3o foi f\u00e1cil, principalmente em raz\u00e3o das perdas familiares em t\u00e3o pouco tempo, o que lhe acarretou certa instabilidade emocional. \u201cCuidar do meu equil\u00edbrio pessoal foi prioridade, pois naquele momento entendi na pr\u00e1tica que n\u00e3o seria poss\u00edvel cuidar de uma empresa se n\u00e3o estivesse bem para isso\u201d, conta.\n\nO que aconteceu trouxe diversos aprendizados para a organiza\u00e7\u00e3o. Um deles foi a necessidade de cuidar da governan\u00e7a corporativa e familiar sem descuidar da rotina operacional. Precis\u00e1vamos estabelecer processos claros que cuidassem da cultura organizacional para que em transi\u00e7\u00f5es futuras a empresa n\u00e3o perca o DNA e esteja preparada para adaptar-se \u00e0s novas circunst\u00e2ncias. \u201cEstamos cuidando do desenvolvimento da governan\u00e7a corporativa, para garantir um sistema de sucess\u00e3o consistente.\u201d\n\nExperi\u00eancias traum\u00e1ticas como a vivida por Manuella n\u00e3o s\u00e3o raras. Em 2001, a Suzano Papel e Celulose passou por situa\u00e7\u00e3o semelhante. \u201cA gente teve um pouco de sorte porque a minha gera\u00e7\u00e3o estava preparada quando meu pai morreu\u201d, conta David Feffer, presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Suzano. Ele e os dois irm\u00e3os j\u00e1 participavam de um processo de sucess\u00e3o sob orienta\u00e7\u00e3o de uma consultoria especializada antes da morte repentina do ent\u00e3o presidente da companhia, Max Feffer. A decis\u00e3o dos herdeiros, tomada ainda sob efeito da not\u00edcia da perda, foi colocar em pr\u00e1tica um sistema de governan\u00e7a corporativa profissional, que na \u00e9poca era novidade para a maioria das grandes empresas familiares. \u201cSucess\u00e3o inesperada n\u00e3o ocorre, porque \u00e9 100% certo que a troca vai ocorrer um dia. O problema \u00e9 quando n\u00e3o se conduzem as coisas como se deve\u201d, afirma.\n\nCasos de empresas familiares cujo patriarca ou matriarca n\u00e3o estruturaram o planejamento sucess\u00f3rio e empresarial s\u00e3o comuns no escrit\u00f3rio de advocacia Veirano Advogados. Segundo Pedro Boueri, s\u00f3cio da \u00e1rea de planejamento patrimonial, sucess\u00f3rio e direito de fam\u00edlia, quase sempre envolvem empresas com faturamento expressivo ou holdings patrimoniais. Nessas situa\u00e7\u00f5es, e especialmente quando existem m\u00faltiplos herdeiros menos afeitos \u00e0 gest\u00e3o empresarial, o plano de conting\u00eancia surge da preocupa\u00e7\u00e3o em preservar o neg\u00f3cio.\n\nA profissionaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o evita conflitos entre os herdeiros. Para a sa\u00edda inesperada de executivos em posi\u00e7\u00e3o-chave, Boueri sugere que tenham contratos especiais com estipula\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas de n\u00e3o competi\u00e7\u00e3o ou mesmo quarentena por um prazo razo\u00e1vel, bem como de confidencialidade e sigilo sobre segredos comerciais. Isso vai garantir menos dor de cabe\u00e7a.\n\nCertas medidas de seguran\u00e7a tamb\u00e9m podem ajudar a evitar o pior. Na farmac\u00eautica Roche Farma Brasil, por exemplo, existe uma regra para viagens. A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que mais de tr\u00eas executivos com cargos de diretoria e presid\u00eancia n\u00e3o sigam no mesmo voo, como forma de garantir a continuidade dos neg\u00f3cios e reduzir riscos e perdas de l\u00edderes importantes. Segundo Denise Horato, diretora de RH da Roche, a sucess\u00e3o da companhia \u00e9 baseada na valoriza\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de talentos internos e de mapeamentos constantes de profissionais no mercado.\n\nO fato \u00e9 que temas como este n\u00e3o se encerram por aqui, uma vez que as empresas s\u00e3o organismos vivos, sujeitas \u00e0s mudan\u00e7as de tecnologia e de mercado. O desafio, contudo, permanece \u2013 n\u00e3o deixar o imponder\u00e1vel agir por conta pr\u00f3pria.",
    "title": "O inesperado n\u00e3o avisa quando chega",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/carreira/4973998/o-inesperado-nao-avisa-quando-chega",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/default/files/imagecache/media_library_big_horizontal/fotoweb/120417manuella007.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-18 21:35:50-03:00",
    "text": "BRAS\u00cdLIA - (Atualizada em 19/05) O presidente Michel Temer e o empres\u00e1rio Joesley Batista conversaram nos 38 minutos captados na grava\u00e7\u00e3o feita em a\u00e7\u00e3o controlada pela Pol\u00edcia Federal sobre os interesses da JBS no Minist\u00e9rio da Fazenda e as a\u00e7\u00f5es de Joesley para obstruir a justi\u00e7a, da qual a mais relevante foi a coopta\u00e7\u00e3o do procurador \u00c2ngelo Goulart Villela, que recebia pagamentos da empresa.\n\nN\u00e3o fica expl\u00edcito no \u00e1udio da conversa se houve um aval \u00e0 compra do sil\u00eancio do ex-deputado Eduardo Cunha. Com qualidade ruim, nem todos os trechos s\u00e3o aud\u00edveis.\n\nA grava\u00e7\u00e3o tem 38 minutos e pode ser ouvida aqui. Abaixo da imagem est\u00e1 a transcri\u00e7\u00e3o integral da conversa.\n\nDegrava\u00e7\u00e3o da conversa entre Temer e Joesley, R\u00e1dio CBN registra 22h32.\n\nJoesley: (trecho inaud\u00edvel) Tudo bem?\n\nTemer: Voc\u00ea est\u00e1 morando fora do Brasil? Soube que voc\u00ea est\u00e1 morando fora. T\u00e1 nos Estados Unidos?\n\nJoesley: T\u00f4 ficando muito. A maior parte \u00e9 l\u00e1. Como t\u00e1 a correria?\n\nTemer: (Trecho inaud\u00edvel) Eu era t\u00e3o feliz. Estou fazendo dez meses, parece que foi ontem. Tem a oposi\u00e7\u00e3o. Lan\u00e7aram o golpe, golpe, golpe, depois passou. (Diziam que) A Economia n\u00e3o vai dar certo. Come\u00e7ou a dar certo. Ent\u00e3o, os caras (oposi\u00e7\u00e3o) est\u00e3o num desespero. Ainda bem que eu tenho apoio do Congresso. Se eu n\u00e3o tenho apoio do Congresso, eu t\u00f4 ferrado. Mas vai dar certo, vamos atravessar isso a\u00ed, voc\u00ea vai ver. Vamos chegar no final deste ano j\u00e1 muito melhor. E 2018 vamos comemorar.\n\nJoesley: Com certeza. \u00c9 isso mesmo. Sabe que n\u00f3s vamos chegar no fim deste ano olhando pra frente mais animados.\n\nTemer: J\u00e1 come\u00e7ou. Modestamente, mas j\u00e1 come\u00e7ou (o \u00e2nimo).\n\nJoesley: Muito r\u00e1pido.\n\nTemer: Seis meses como titular e olha o que j\u00e1 fizemos: aprovamos o teto dos gastos, a DRU (Desvincula\u00e7\u00e3o de Receitas da Uni\u00e3o), reforma do ensino m\u00e9dio, admissibilidade da (reforma) Previd\u00eancia, grande acordo na reforma trabalhista, que foi o acordado sobre o legislado.\n\nJoesley: Muito r\u00e1pido. Economia t\u00e1 bem, mas tem que baixar o juro r\u00e1pido, porque a revers\u00e3o da expectativa foi muito r\u00e1pida.\n\nTemer: (inaud\u00edvel) Desce mais um (ponto) e vai descendo responsavelmente.\n\nJoesley: Voc\u00ea sempre tem que deixar o mercado com a sensa\u00e7\u00e3o de que foi pouco. Tem que ficar na sensa\u00e7\u00e3o... N\u00e3o pode tomar a dianteira. O BC baixou 25 (pontos base), depois 25 (pontos base). A\u00ed quando deu aqueles 75, o mercado deu uma animada, mas j\u00e1 esperava 1 (100 pontos base). Depois d\u00e1 1 e acha pouco, pede 1,5 (150 pontos base).\n\nJoesley: Presidente, deixa eu te falar. Primeiro, eu vim aqui por dois ou tr\u00eas motivos. Primeiro que eu n\u00e3o tinha te visto desde que quando voc\u00ea assumiu.\n\nTemer: Quando eu assumi n\u00e3o.\n\nJoesley: Antes de assumir. Estive no seu escrit\u00f3rio dez dias antes quando, tava ali naquela briga, naquela guerra nas redes sociais. Neg\u00f3cio de golpe, etc. De l\u00e1 pra c\u00e1, vinha falando com o Geddel, enfim...\n\nTemer: Deu aquele problema... Um idiota (ex-ministro da Cultura Marcelo Calero), uma bobagem que ele fez... Sem consequ\u00eancia nenhuma, ele aproveitou pra fazer um carnaval.\n\nJoesley: Andei falando com o Padilha, mas ele adoeceu, ficou adoentado... Ent\u00e3o eu pensei: \u201cdeixa eu ir l\u00e1 dar uma...\u201d Primeiro, dizer o seguinte: \u201ctamo junto\u201d. O que o senhor precisar de mim, o senhor me fala. E tamb\u00e9m te ouvir um pouco, presidente. Como \u00e9 o que senhor est\u00e1 nessa situa\u00e7\u00e3o toda de Eduardo (Cunha), n\u00e3o sei o que?\n\nTemer: Eduardo resolveu me fustigar. Voc\u00ea viu que... O Moro indeferiu 21 perguntas dele que n\u00e3o tinha nada a ver com a defesa dele. Era pra (inaud\u00edvel). Eu n\u00e3o fiz nada (inaud\u00edvel) no Supremo Tribunal Federal.\n\nJoesley: Eu, o que ia falar, assim, dentro do poss\u00edvel, eu fiz o m\u00e1ximo que deu ali, zerei tudo o que tinha de alguma pend\u00eancia daqui para ali, zerou tudo, liquidou tudo. E ele foi firme em cima. Ele j\u00e1 tava l\u00e1, veio, cobrou, tal, tal, tal. Pronto. Acelerei o passo e tirei da fila. O \u00fanico companheiro dele que est\u00e1 aqui, porque o Geddel sempre estava, Geddel andava sempre ali, mas o Geddel, com esse neg\u00f3cio, perdi o contato, e eu n\u00e3o posso...\n\nTemer: \u00c9 complicado...\n\nJoesley: E eu n\u00e3o posso encontrar ele.\n\nTemer: (Inaud\u00edvel) n\u00e3o parecer obstru\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a.\n\nJoesley: Isso isso. O neg\u00f3cio dos vazamentos do telefone l\u00e1 do Eduardo com Geddel volta e meia citava algo meio tangenciando a n\u00f3s. Eu t\u00f4 l\u00e1 me defendendo. Como \u00e9 que eu... O que eu mais ou menos me dei conta de fazer at\u00e9 agora? Eu t\u00f4 de bem com o Eduardo...\n\nTemer: Tem que manter isso, viu? (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Todo m\u00eas\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Tamb\u00e9m... t\u00f4 segurando as pontas, t\u00f4 indo, t\u00f4 meio enrolado aqui no processo.\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: \u00c9, sou investigado. Eu n\u00e3o tenho ainda a den\u00fancia. Aqui, eu dei conta de um lado do juiz, dar uma segurada. Do outro lado, um juiz substituto.\n\nTemer: Que t\u00e1 segurando os dois.\n\nJoesley: Segurando os dois... \u00d3, eu consegui um procurador dentro da for\u00e7a-tarefa.\n\nTemer: Que t\u00e1 l\u00e1...\n\nJoesley: - Que tamb\u00e9m t\u00e1 me dando informa\u00e7\u00e3o. E eu l\u00e1 que t\u00f4 para dar conta de trocar o procurador que t\u00e1 atr\u00e1s de mim. se eu der conta, tem um lado bom e um lado ruim. O lado bom \u00e9 que d\u00e1 uma esfriada at\u00e9 o outro chegar e tal. O lado ruim \u00e9 que se vem cara com raiva ou com n\u00e3o sei o qu\u00ea...\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: O que t\u00e1 me, me...\n\nTemer: Ajudando?\n\nJoesley: N\u00e3o, o que t\u00e1 me ajudando t\u00e1 bom, beleza. Agora o principal \u00e9 o que t\u00e1 me investigando. Consegui colocar um no grupo. Agora t\u00f4 tentando trocar...\n\nTemer: O que t\u00e1 em cima de voc\u00ea.\n\nJoesley: Isso.. estamos nessa. Ele saiu de f\u00e9rias. At\u00e9 nessa semana fiquei preocupado que saiu um burburinho que iam trocar ele. Eu fiquei com medo. T\u00f4 contando essa hist\u00f3ria pra te dizer que eu t\u00f4 me...\n\nTemer: Se mexendo.\n\nJoesley: Me defendendo, me segurando. Os dois l\u00e1 se mantendo, tudo bem, mas \u00e9 um (inaud\u00edvel). O Geddel tava aqui, aquele neg\u00f3cio da anistia quase n\u00e3o deu.\n\nTemer: (Inaud\u00edvel) Mas se todos fizerem isso, (inaud\u00edvel)\n\nJoesley: (Inaud\u00edvel) Sabe que eu estive at\u00e9 com presidente Lula na (inaud\u00edvel), l\u00e1 no dia que o PT (Inaud\u00edvel)\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Presidente, eu nao sei o quanto o senhor est\u00e1 ao par, assim, de como (inaud\u00edvel) \u00e9 uma brutalidade, um neg\u00f3cio\u2026\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Duas ou tr\u00eas semanas atr\u00e1s, outro que eu nunca ouvi falar\u2026 A menina que trabalhava com L\u00facio no financeiro, nunca ningu\u00e9m nosso nunca viu nada. \u201cAh porque ouvi falar do L\u00facio que nao sei o qu\u00ea\u201d... P\u00f4, me rendeu um Fant\u00e1stico, um Jornal Nacional, uma confus\u00e3o...\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Ainda bem que tenho boa rela\u00e7\u00e3o com a imprensa e consegui rapidamente... aquietou.\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Sobre esse ponto, estamos tocando.\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: T\u00f4 fazendo 50 mil por m\u00eas pro rapaz (Inaud\u00edvel) e me d\u00e1 informa\u00e7\u00e3o.\n\nTemer: - (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: (Inaud\u00edvel) reuni\u00e3o, falou isso, falou daquilo. O brabo \u00e9... Enfim, mas vamos l\u00e1. Queria falar como \u00e9 que \u00e9, pra falar contigo, qual melhor maneira, porque eu vinha falando atrav\u00e9s do Geddel, eu n\u00e3o vou lhe incomodar, evidentemente\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Eu sei disso, por isso \u00e9 que..\n\nTemer: (Inaud\u00edvel) \u00c9 o rodrigo.\n\nJoesley: \u00c9 o rodrigo? Ent\u00e3o \u00f3timo.\n\nTemer: (Inaud\u00edvel) passar para o Meirelles (inaud\u00edvel) da mais estrita confian\u00e7a.\n\nJoesley: Prefiro combinar assim, se for alguma coisa que eu precisar eu falo com o Rodrigo, se for assunto desses a\u00ed\u2026\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Funciona super bem, posso vir onze da noite, converso dez minutinhos, meia horinha e vou embora. T\u00e1, vamos falar de outra coisa. Como c\u00ea t\u00e1 com o Henrique?\n\nTemer: A gente t\u00e1 muito bem.\n\nJoesley: \u00c9, tranquilo?\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Muito trabalhador, ele \u00e9 trabalhador\n\nTemer: Trabalhador (inaud\u00edvel) inacredit\u00e1vel, inacredit\u00e1vel, mas o henrique t\u00e1 muito bem. Eu chamo ele (inaud\u00edvel)...\n\nJoesley: E ele gosta.\n\nTemer: E ele gosta pra trabalhar.\n\nJoesley: S\u00f3 n\u00e3o chama pra ir pra praia, a\u00ed ele n\u00e3o vai gostar.\n\nTemer: A\u00ed n\u00e3o tem gra\u00e7a.\n\nJoesley: E Henrique \u00e9 muito disciplinado, tenho uma rela\u00e7\u00e3o \u00f3tima com ele, (inaud\u00edvel), eu j\u00e1 andei falando com ele alguns assuntos\n\nTemer: Sei\n\nJoesley: Ele \u00e9 (inaud\u00edvel) pra caramba. Por exemplo, um dia falei com ele: \u201cah, no BC\u201d, e ele: \u201cn\u00e3o, aquilo l\u00e1 o Ilan faz as coisas\u201d. Ele tira fora. Eu digo \u201cah, mas voc\u00ea que manda nessa merda\u201d, e ele \u201cah, mas o Ilan l\u00e1\u2026\u201d\n\nTemer: (Inaud\u00edvel)\n\nJoesley: Bom, a\u00ed q eu quero... bom, um dia falei que tinha que mexer na Receita Federal e ele falou \u201cn\u00e3o posso mexer\u201d. A\u00ed falei no BNDES e ele disse que \u201cn\u00e3o, l\u00e1 \u00e9 Planejamento\u201d. Eu disse \u201cah, mas foi voc\u00ea quem colocou a Maria da Silva l\u00e1\u201d. Ele: \u201cn\u00e3o, mas \u00e9 o Juc\u00e1\u201d, e etcetera.\n\nTemer: (Inaud\u00edvel) Ligou, acertou e tal... (inaud\u00edvel)\n\nJoesley: (Inaud\u00edvel) em alguma sintonia contigo, pra quando eu falar com ele, ele nao jogar: \u201cah, n\u00e3o, presidente n\u00e3o deixa, n\u00e3o quer\u201d. E eu digo: \u201cP\u00f4, Henrique, ent\u00e3o voc\u00ea \u00e9 um banana\u201d. A\u00ed falei com ele sobre o Cade, que o presidente do Cade ia mudar.\n\nTemer: J\u00e1 mudou.\n\nJoesley: Ei, Cade tem que botar.. Ah, isso quer dizer o seguinte, resumindo, que eu tamb\u00e9m n\u00e3o sei se \u00e9 hora de mexer em alguma coisa, porque dentro do contexto geral tamb\u00e9m n\u00e3o quero importunar ele. Eu trabalhei com ele quatro anos, se eu for mais firme nele, acho que ele corresponde.\n\nJoesley: Dentro do contexto geral, n\u00e3o quero importunar ele, tamb\u00e9m... Se eu for mais... Trabalhei com ele quatro anos. Se for mais firme nele, acho que ele corresponde\n\nTemer: Ele [inaud\u00edvel] Bras\u00edlia tem coisas maiores. A vida dele, pra mim foi voc\u00ea [inaud\u00edvel].\n\nJoesley: O meu, e at\u00e9 voltando ao caso do Eduardo, 'briguei l\u00e1 e tal, agora tem que ver se...\u2019 Enfim. Tudo bem, a\u00ed ele, uns 15 dias antes deu uma palmada em mim, 'agora tenho que trabalhar', mas n\u00e3o \u00e9 assim tamb\u00e9m.\n\nTemer: Deu no que deu.\n\nJoesley: Quinze dias antes, n\u00e3o \u00e9 assim, n\u00e3o. ele abriu os olhos e falou 'voc\u00ea t\u00e1 com uma Ferrari a\u00ed'. Como ficou Fazenda, Banco Central... o Banco Central perdeu status de ministro, Henrique t\u00e1 prestigiado. Mas Henrique tamb\u00e9m n\u00e3o... Vou te dar um toque, eu n\u00e3o sei o quanto vou mais, o quanto deixo ele com essa pepineira dele.\n\nTemer: Se ele joga pra cima de voc\u00ea, isso t\u00e1 muito errado.\n\nJoesley: Ele joga pra cima de voc\u00ea o falso banc\u00e1rio.\n\nTemer: [inaud\u00edvel] Fazendo escondido... [inaud\u00edvel]\n\nJoesley: L\u00f3gico, l\u00f3gico. N\u00e3o vou falar nada descabido, nada descabido. Mas agora, eu falei pro Henrique, \u00e9 important\u00edssimo ter um presidente do Cade ponta firme.\n\nTemer: Mas n\u00e3o sei, j\u00e1 foi nomeado?\n\nJoesley: J\u00e1, j\u00e1 foi nomeado. Foi em janeiro agora, eu falei pra ele...\n\nTemer: Tem certeza? Tenha conversa franca...\n\nJoesley: Tem que ver. Por exemplo, agora t\u00e1 o presidente da CVM troca n\u00e3o troca, \u00e9 outro lugar...\n\nTemer: Voc\u00ea devia falar com ele...\n\nJoesley: Se eu falar com ele e ele empurrar pra voc\u00ea...\n\nTemer: N\u00e3o, pode fazer, pode.\n\nJoesley: \u00c9 isso que eu queria, ter esse alinhamento, pra n\u00e3o ficar nessa e ele perceber...\n\nTemer: Eu cito, mas n\u00e3o precisa falar de voc\u00ea.\n\nJoesley: Quando falo de ir mais firme no Henrique, \u00e9 isso, ver se ele vai levar. Queria ter esse alinhamento, quando eu falar um neg\u00f3cio, pelo menos vai e consulta l\u00e1.\n\nTemer: Pode fazer isso.\n\nJoesley: Como o BNDES e aquela opera\u00e7\u00e3o l\u00e1, Geddel me falou que teve todo empenho e esfor\u00e7o.\n\nTemer: [Inaud\u00edvel]\n\nJoesley: N\u00e3o deu de um jeito, mas deu de outro, pronto.\n\nTemer: [Inaud\u00edvel] Eu a chamei, disse que ela t\u00e1 acabando com o cr\u00e9dito, ela veio explicar e n\u00e3o deu, n\u00f3s fizemos de outro jeito e deu certo.\n\nJoesley: \u00c9, o BNDES t\u00e1 bem travado. Esse neg\u00f3cio do BNDES \u00e9 outra [corte] influ\u00eancia... Hoje, Maria Silva t\u00e1 falando com quem? [corte] T\u00e1 problem\u00e1tico.\n\nTemer: Tem servidores l\u00e1 que est\u00e3o com bens indispon\u00edveis, em face das... Eles n\u00e3o podem mexer. Est\u00e3o com medo de mexer em qualquer coisa. T\u00e1 com uma verba l\u00e1 de R$ 150 bilh\u00f5es parada. [corte] Mas isso a\u00ed do Meirelles, pode falar.\n\nJoesley: Isso que quero, se ele escorregar, eu...\n\nTemer: Diga \u2018consulte-o\u2019. \u2018Consulte o presidente\u2019.\n\n[Joesley consulta uma lista de pautas]\n\nJoesley: Geddel, tem visto ele?\n\nTemer: Eu falei hoje por telefone. A gente n\u00e3o est\u00e1 falando muito por uma raz\u00e3o... [inaud\u00edvel e cortes].\n\nJoesley: Exatamente. [cortes] Como vai financiar 2018?\n\nTemer: N\u00e3o sei. [cortes e inaud\u00edvel] Acho que quando melhorar bem a economia, muda... [inaud\u00edvel]\n\nJoesley: Com certeza, casa que falta p\u00e3o n\u00e3o tem le\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 assim? N\u00e3o tem rem\u00e9dio melhor que as coisas indo financeiramente bem. Todo mundo acalma. E no TSE, como t\u00e1?\n\nTemer: Tudo bem, mas foi um tro\u00e7o meio maluco. Mas eu acho que n\u00e3o passa o neg\u00f3cio da minha cassa\u00e7\u00e3o, porque eles t\u00eam uma consci\u00eancia pol\u00edtica... [cortes] Porra, mais um presidente? [cortes] Em terceiro, a improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o. [inaud\u00edvel] \u00c9 o Benjamin. E tem recurso, tem recurso para o Supremo. E at\u00e9 l\u00e1 j\u00e1 terminou o mandato.\n\n[Cortes]\n\nJoesley: Igualzinho ao senhor aqui tamb\u00e9m, n\u00e9. Ficamos igual a esse prato aqui, se equilibrando. Tem a empresa, a concorrente, os EUA, tem o dia a dia, a imprensa, de repente tem que parar para resolver coisa... Falo pro procurador que pode investigar, n\u00e3o tem problema, mas n\u00e3o fica dando solavanco, n\u00e3o. Fazendo medidas escancaradas e divulgando pra imprensa... 'Doutor, posso estar certinho, mas chego l\u00e1 morto de tanto solavanco que vai me dar, se estiver 100% certo, eu morro'. Disse at\u00e9 'me denuncia, por favor, inventa, denuncia, que eu n\u00e3o aguento, se o senhor ficar desse jeito, vai me quebrar'. Puta que pariu, e eu sei... Mas tudo bem, somos do couro grosso, vamos l\u00e1.\n\nTemer: Isso vai passar, viu, n\u00e3o vai ficar a vida toda assim.\n\nJoesley: Menos p\u00e9 no ch\u00e3o tamb\u00e9m, l\u00f3gico, passado \u00e9 passado. T\u00e1 faltando talvez, presidente, quando falava anistia, o neg\u00f3cio da autoridade, t\u00ednhamos coisa objetiva para lutar pelo que. Estamos lutando, trabalhando... [cortes] A gente tinha que pensar, porque se n\u00e3o for atr\u00e1s de algo, esses meninos n\u00e3o param. Um delata um, que delata o outro, que delata um, que delata o outro. Dela\u00e7\u00e3o sem verdade, que n\u00e3o precisa provar nada.\n\nTemer: \u00c9, \u00e9.\n\nJoesley: \u00c9 o seguinte, eu at\u00e9 perdoo, j\u00e1 teve uns quatro ou cinco que delatou a gente, coisa estapaf\u00fardia, como o S\u00e9rgio Machado. Eu nunca vi esse cara na vida. [cortes] Eu vi o v\u00eddeo, e fique pensando... Fala assim: 'fala da a\u00ed da JBS', 'mas eu n\u00e3o tenho nada', 'ent\u00e3o vai preso, vai embora'.\n\nTemer: Ent\u00e3o vai embora.\n\nJoesley: 'Mas eu n\u00e3o conhe\u00e7o...', 'n\u00e3o, ent\u00e3o eu n\u00e3o fecho'.\n\nTemer: \u00c9, \u00e9.\n\nJoesley: Eu vi o v\u00eddeo de um pobre coitado do S\u00e9rgio que eu nem conhe\u00e7o, comemorando o \u00faltimo cap\u00edtulo, da JBS. Ele decorou, leu um papelzinho l\u00e1... Quando acabou, comemorou 'acabou, acabou'.\n\nTemer: O S\u00e9rgio Machado?\n\nJoesley: \u00c9, fala de JBS [cortes]. N\u00f3s nunca passamos perto da Petrobras... da Transpetro. Nunca vi ele na vida, nem ele, nem os filhos dele, nada. Mas a\u00ed o procurador vira 'fala, se n\u00e3o...'\n\nTemer: Quer se livrar, fala.\n\nJoesley: Lembra de alguma coisa.\n\nTemer: Acho que foi gravado pra poder convencer os procuradores a aceitar [inaud\u00edvel].\n\nJoesley: Ele teve que falar alguma coisa nossa. Ele contando fiquei 15 dias. Foi foi foi eu falei. De tudo o que aconteceu conosco at\u00e9 agora, tem s\u00f3 um tal dum PIC, que \u00e9 um procedimento investigativo criminal. N\u00e3o tem uma prova, n\u00e3o tem um dinheiro meu no exterior que eu depositei. No dia que aconteceu eu estava nos EUA e liguei para o meu advogado. Que que \u00e9 isso? Ele tamb\u00e9m n\u00e3o sabia, n\u00e3o \u00e9 criminalista. E disse que o delegado disse que n\u00e3o precisava se preocupar, \u00e9 s\u00f3 um PIC. Meia hora depois falou: bloqueou as contas. Mais meia hora, \u00f3, os bens t\u00e3o bloqueados. Mais meia horinha disse \u00f3, t\u00e3o recolhendo os passaportes, n\u00e3o pode mais viajar.\n\nJoesley: Daqui a pouco com PIC tou \u00e9 preso. Foi onde corri l\u00e1 no Procurador, dei um seguro garantia de R$ 1,5 bilh\u00e3o e pronto, resolveu o meu problema. Voc\u00ea imagina se eu n\u00e3o consigo fazer um neg\u00f3cio desse? Ent\u00e3o eu acho, presidente, que \u00e9 muito desproporcional. Tem que criar alguma coisa, presidente. Alguma agenda.\n\nJoesley: Eu tava lendo o PSDB antes, agora est\u00e3o se mexendo. N\u00e3o vou tomar mais o seu tempo n\u00e3o. Temer diz algo meio inaud\u00edvel: [uma solu\u00e7\u00e3o. Adorei te ver].\n\nJoesley: Obrigado, adorei te ver. [ Bom te ver, diz Temer]. N\u00f3s estamos combinando o seguinte. Primeiro, precisando de alguma coisa me fala, viu? Fica \u00e0 vontade. Segundo, estamos l\u00e1 nos defendendo. Terceiro, o neg\u00f3cio do Henrique, \u00f3timo. E enfim, se surgir alguma {inaud\u00edvel}.Eu gostei desse jeito aqui, viu? Eu vim com motorista, eu n\u00e3o dirijo.\n\nTemer[inaud\u00edvel]. Ah, voc\u00ea veio sozinho?\n\nJoesley: Eu tinha combinado de vir com ele. Da\u00ed deu 9h50 mandei mensagem para ele. N\u00e3o respondeu. Deu 22h05 liguei para ele. Ele disse p\u00f4, estou num compromisso, vai l\u00e1, passei a placa do carro. Nem deu meu nome. Fui chegando, eles viram a placa do carro e abriram. O senhor vai mudar para o outro?\n\nTemer inaud\u00edvel (33:02) descrevendo uma casa. \u201cTem cozinha, tem ....\u201d A marcela t\u00e1 acordada. Para n\u00e3o voltar. Fui para a Bahia tr\u00eas dias, n\u00e3o aguentei. (s\u00f3 d\u00e1 para ouvir algumas palavras)\n\nJoesley: L\u00e1 \u00e9 muito frio, aqueles vidr\u00e3o. Como a Dilma aguentava ficar sozinha l\u00e1? Deixa eu ir embora que j\u00e1 ta tarde. Estou bem. Deixa eu pegar ... (inaud\u00edvel).\n\nTemer: Voc\u00ea emagreceu.\n\nJoesley: To comendo coisa mais saud\u00e1vel, menos doce, menos industrializado.\n\nTrecho inaud\u00edvel do 34:38 at\u00e9 o 35:53\n\n35:53 em diante, Joesley est\u00e1 no carro, ouvindo CBN.\n\n(Fim)",
    "title": "Leia transcri\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo de Temer e Joesley sobre Cunha",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/politica/4973614/leia-transcricao-do-dialogo-de-temer-e-joesley-sobre-cunha#comments",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/all/themes/basic/images/facebook/valor-big.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-25 17:56:12-03:00",
    "text": "BRAS\u00cdLIA - (Atualizada \u00e0s 19h13) Ap\u00f3s mais de tr\u00eas horas de reuni\u00e3o nesta quinta-feira, deputados e o ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, n\u00e3o chegaram a entendimento sobre as regras do novo Refis que deve ser editado por medida provis\u00f3ria (MP) at\u00e9 a pr\u00f3xima semana para substituir a MP 766, do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (PRT), que perder\u00e1 a validade caso n\u00e3o seja aprovada at\u00e9 1\u00ba de junho \u2013 o que \u00e9 prov\u00e1vel. Nova reuni\u00e3o ocorrer\u00e1 amanh\u00e3, \u00e0s 14h.\n\nSegundo o relator do projeto, deputado Newton Cardoso Junior (PMDB-MG), h\u00e1 muitos pontos de diverg\u00eancia. A converg\u00eancia \u00e9, principalmente, manter as regras do PRT \u2013 que n\u00e3o d\u00e1 desconto nas multas e juros da d\u00edvida e obriga pagar uma entrada de pelo menos 20% do valor \u00e0 vista - para as maiores empresas e criar regras mais vantajosas para as demais.\n\nEsse corte, pela proposta negociada na noite de quarta-feira, \u00e9 para d\u00edvida superior a R$ 300 milh\u00f5es. Mas, segundo os parlamentares, deve ser reduzido. Fala-se em algo em torno de R$ 200 milh\u00f5es, valor que ainda n\u00e3o est\u00e1 fechado. Os d\u00e9bitos teriam como \u00fanica possibilidade de abatimento cr\u00e9ditos de preju\u00edzo fiscal e base negativa de CSLL.\n\nO relator tamb\u00e9m destacou como ponto de converg\u00eancia o parcelamento das d\u00edvidas em no m\u00e1ximo 150 meses \u2013 a proposta original era 120 parcelas e a do pemedebista, de 240. Outros deputados, contudo, j\u00e1 defenderam prazo mais el\u00e1stico. \"Os munic\u00edpios ter\u00e3o 200 meses para pagar. Por que n\u00e3o usar o mesmo crit\u00e9rio?\", questionou o deputado Alfredo Kaefer (PSL-PR).\n\nCardoso J\u00fanior defende outra vers\u00e3o, com parcelas calculadas em cima do faturamento da empresa, nos moldes do Refis de 2000, e sem prazo definido. A Receita \u00e9 contra com o argumento de que isso ampliaria sobremaneira os prazos de pagamento que poderiam, em alguns casos, passar de cem anos. O pemedebista sustenta que \u00e9 poss\u00edvel estabelecer regras para evitar que isso ocorrar.\n\nNa avalia\u00e7\u00e3o deAlfredo Kaefer, que deixou a reuni\u00e3o antes do fim para pegar um voo, a Fazenda tem que se esfor\u00e7ar para fazer um texto atraente para os empres\u00e1rios, ou n\u00e3o haver\u00e1 a ades\u00e3o esperada. \"Se sair um texto ruim, muitos v\u00e3o ficar esperando a gente mudar no Congresso, poucos v\u00e3o aderir no come\u00e7o\", afirmou.",
    "title": "Nova reuni\u00e3o sobre Refis \u00e9 marcada ap\u00f3s falta de acordo em encontro",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/brasil/4981332/nova-reuniao-sobre-refis-e-marcada-apos-falta-de-acordo-em-encontro#comments",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/default/files/gn/16/07/foto26opin-201-col_op1-a12_0_259_755_493.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-27 11:12:20-03:00",
    "text": "Acordo limita ac\u00famulo de benef\u00edcio do Refis a d\u00edvidas de at\u00e9 R$ 15 mi\n\nBRAS\u00cdLIA - O ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, e deputados chegaram na noite de sexta-feira a um entendimento para que seja reeditada a medida provis\u00f3ria (MP) do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (PRT), conhecido como Refis. Pelo acordo, s\u00f3 poder\u00e3o acumular o benef\u00edcio de usar cr\u00e9ditos para abater as dividas atrasadas com a Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (PGFN) e a Receita Federal e tamb\u00e9m receber desconto nas multas e juros as empresas e pessoas f\u00edsicas com d\u00e9bitos at\u00e9 R$ 15 milh\u00f5es.",
    "title": "Acordo limita ac\u00famulo de benef\u00edcio do Refis a d\u00edvidas de at\u00e9 R$ 15 mi",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/politica/4982974/acordo-limita-acumulo-de-beneficio-do-refis-dividas-de-ate-r-15-mi",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/all/themes/basic/images/facebook/valor-big.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-26 05:00:00-03:00",
    "text": "Fed segue seu roteiro e deve elevar o juro em junho\n\nO Federal Reserve americano est\u00e1 preparado para elevar de novo os juros nos Estados Unidos em junho, indicam as atas da mais recente reuni\u00e3o do banco. Poder\u00e1 agir com mais tranquilidade e seguir a rota planejada (mais duas altas em 2017) depois que \"declinou o otimismo dos investidores sobre a perspectiva de pol\u00edticas fiscais expansionistas\", isto \u00e9, um avan\u00e7o r\u00e1pido da reforma tribut\u00e1ria do presidente Donald Trump. O aumento das taxas dos \"fed funds\" s\u00f3 n\u00e3o vir\u00e1 se dois eventos improv\u00e1veis ocorrerem: a economia continuar fraca como no primeiro trimestre (avan\u00e7o de 0,7% do PIB) ou a infla\u00e7\u00e3o fraquejar.",
    "title": "Fed segue seu roteiro e deve elevar o juro em junho",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/opiniao/4981624/fed-segue-seu-roteiro-e-deve-elevar-o-juro-em-junho",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/all/themes/basic/images/facebook/valor-big.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-27 16:12:43-03:00",
    "text": "RIO - Na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 595 m\u00e1scaras foram colocadas nas areias da Praia de Copacabana, na altura da avenida Princesa Isabel, pela organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental (ONG) Rio de Paz, para simbolizar os 513 deputados, 81 senadores e o presidente Michel Temer. Ao lado havia duas faixas, pedindo a reforma pol\u00edtica e a ren\u00fancia do presidente da Rep\u00fablica.\n\nDe acordo com o presidente da ONG, Ant\u00f4nio Carlos Costa, as m\u00e1scaras pintadas de vermelho representam a vergonha que os pol\u00edticos deveriam ter da atual situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Do total, 95 m\u00e1scaras s\u00e3o brancas, para simbolizar a parcela de pol\u00edticos \u00edntegros.\n\n\u201cEssas m\u00e1scaras pintadas de vermelho representam a vergonha que gostar\u00edamos de ver estampada no rosto da classe pol\u00edtica brasileira e que n\u00e3o est\u00e1. Eles s\u00e3o flagrados em grava\u00e7\u00f5es e n\u00e3o apenas n\u00e3o revelam nenhum constrangimento como partem para a ofensiva. Essas m\u00e1scaras est\u00e3o enterradas aqui na areia porque simboliza essa corrup\u00e7\u00e3o que j\u00e1 alcan\u00e7ou o pesco\u00e7o da classe pol\u00edtica brasileira\u201d, afirma.\n\nCosta lembra que a ONG faz a\u00e7\u00f5es normalmente voltadas para a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica e direitos humanos, mas, segundo ele, a crise pol\u00edtica interfere diretamente na vida do cidad\u00e3o, fazendo refer\u00eancia \u00e0s den\u00fancias contra ocupantes de altos cargos, como o presidente Michel Temer e o senador afastado A\u00e9cio Neves, entre outros, citados em dela\u00e7\u00e3o dos donos da empresa JBS. Ambos foram gravados por Joesley Batista, mas negam acusa\u00e7\u00f5es de envolvimento com caixa 2 e propina.\n\n\u201cTodos os dias recebemos not\u00edcias de moradores de favelas v\u00edtimas de balas perdidas, est\u00e3o morrendo em tiroteios entre policiais e traficantes. Somamos os 14 milh\u00f5es de desempregados e metade dos brasileiros que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 rede de esgoto. Isso num cen\u00e1rio de corrup\u00e7\u00e3o escandalosa no Congresso Nacional e que atingiu agora o mais alto posto da Rep\u00fablica. Isso se reflete na ponta, na vida de milh\u00f5es de trabalhadores, na vida do pobre, do sertanejo, do morador de favela\u201d.\n\nSobre a reforma pol\u00edtica, a Rio de Paz considera importante mecanismos que \u201cdificultem a ascens\u00e3o ao poder de corruptos e incompetentes\u201d, como diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de partidos pol\u00edticos, fim do \u201cpuxador de voto\u201d que \u201carrasta junto pessoas que n\u00e3o receberam voto quase nenhum e ningu\u00e9m conhece\u201d e a cl\u00e1usula de barreira para que n\u00e3o tenha \u201cpartido sem representante e sem voto recebendo dinheiro p\u00fablico para a campanha\u201d. Costa destaca, ainda a import\u00e2ncia dos pol\u00edticos manterem o contato com a popula\u00e7\u00e3o que o elegeu.\n\nO ato das M\u00e1scaras da Vergonha foi montado em Bras\u00edlia na ter\u00e7a-feira (dia 23) e ser\u00e1 levado a S\u00e3o Paulo na pr\u00f3xima quarta (dia 31), onde ser\u00e1 montado no Masp de 6h \u00e0s 14h.",
    "title": "Ato com m\u00e1scaras no Rio pede fim da corrup\u00e7\u00e3o e reforma pol\u00edtica",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/politica/4983132/ato-com-mascaras-no-rio-pede-fim-da-corrupcao-e-reforma-politica",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/all/themes/basic/images/facebook/valor-big.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-26 05:00:01-03:00",
    "text": "A trai\u00e7\u00e3o \u00e9pica de Trump \u00e0 classe m\u00e9dia\n\nFoi apropriado que Donald Trump estivesse a caminho do Vaticano quando anunciou seu or\u00e7amento para os EUA. S\u00f3 um papa poderia ouvir uma confiss\u00e3o t\u00e3o atroz quanto o plano fiscal do presidente Trump. Enquanto o papa Francisco defende o \"capitalismo social\", uma filosofia que valoriza cada membro da sociedade, o or\u00e7amento de Trump dizima o apoio aos americanos mais pobres para financiar uma bonan\u00e7a tribut\u00e1ria para os mais ricos. Seu or\u00e7amento consegue mostrar-se equilibrado recorrendo a um vudu numerol\u00f3gico. Raras vezes um documento fiscal baseou-se em contabilidade t\u00e3o obscura.",
    "title": "A trai\u00e7\u00e3o \u00e9pica de Trump \u00e0 classe m\u00e9dia",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/opiniao/4981612/traicao-epica-de-trump-classe-media",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/default/files/imagecache/media_library_big_horizontal/gn/17/05/foto26opin-201-col_op3-a15.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-27 14:05:12-03:00",
    "text": "S\u00c3O PAULO - No comunicado final da c\u00fapula do G-7, o grupo dos pa\u00edses mais industrializados do mundo, os Estados Unidos mantiveram sua posi\u00e7\u00e3o indefinida sobre se continuam ou n\u00e3o no Acordo de Paris. Os outros seis l\u00edderes, no entanto, reafirmaram seus compromissos.\n\nDe maneira ins\u00f3lita, o texto isola os EUA dos demais. Donald Trump, por seu turno, anunciou no twitter que terminar\u00e1 com o suspense nos pr\u00f3ximos dias. \u201cTomarei minha decis\u00e3o final sobre o Acordo de Paris na semana que vem!\u201d, tuitou o presidente americano nesta manh\u00e3, em Taormina, na Sic\u00edlia, onde ocorreu a c\u00fapula.\n\nAs seis p\u00e1ginas do comunicado dos l\u00edderes reservam tr\u00eas par\u00e1grafos a clima e energia. O primeiro, sobre energia, \u00e9 an\u00f3dino em termos clim\u00e1ticos. Ao mencionar a transforma\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico e tecnologias limpas, n\u00e3o cita o motivo pelo qual tal transforma\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. Inclui a op\u00e7\u00e3o nuclear.\n\nO artigo 32 tem formula\u00e7\u00e3o surpreendente nos tradicionais comunicados do grupo. Diz que os EUA est\u00e3o em processo de rever suas \u201cpol\u00edticas sobre mudan\u00e7a do clima e o Acordo de Paris\u201d e, portanto, \u201cn\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o de se unir ao consenso nestes t\u00f3picos\u201d.\n\nOs demais l\u00edderes do Canad\u00e1, Fran\u00e7a, Alemanha, It\u00e1lia, Jap\u00e3o e Reino Unido \u201creafirmam o forte compromisso de implementar rapidamente o Acordo de Paris\u201d.\n\nO \u00faltimo artigo sobre estes t\u00f3picos diz que \u201cneste contexto, todos concordamos com a import\u00e2ncia de apoiar pa\u00edses em desenvolvimento\u201d.\n\nManuel Pulgar-Vidal, chefe do WWF na \u00e1rea de clima e energia, disse que o comunicado ressalta o fato de que para os outros l\u00edderes mudan\u00e7a do clima continua tendo alta prioridade e que \u201ceste esp\u00edrito\u201d, de reafirmar compromissos inclusive financeiros, deve ser mantido no encontro das 20 maiores economias, o G-20, em Hamburgo, em julho.\n\nO isolamento americano \u00e9 \u201clament\u00e1vel para o mundo, mas pior ainda para os EUA\u201d, disse Andrew Steer, presidente do World Resources Institute, conhecido \u201cthink-tank\u201d de clima e energia dos EUA. Ele lembrou o n\u00famero de estudos que indicam que combater a mudan\u00e7a do clima reverte em benef\u00edcios para a economia e a seguran\u00e7a nacional. E que pa\u00edses como a China e a \u00cdndia est\u00e3o \u201cagarrando sua fatia na oportunidade econ\u00f4mica da energia limpa, que, se estima, pode significar US$ 4,2 trilh\u00f5es de investimentos acumulados em renov\u00e1veis em 2030\u201d.\n\n\u201c\u00c9 profundamente preocupante que os EUA n\u00e3o se juntem aos l\u00edderes mundiais no endosso ao Acordo de Paris\u201d, disse Lou Leonard, vice-presidente de mudan\u00e7a do clima e energia do WWF-EUA, \u201cconsiderando o apoio expresso pelos principais atores da economia americana, incluindo mais de 1 mil empresas\u201d. Ele lembrou que mais de tr\u00eas milh\u00f5es de americanos est\u00e3o empregados nos setores de energia limpa.",
    "title": "G-7:Texto isola EUA e mostra indefini\u00e7\u00e3o do pa\u00eds sobre Acordo de Paris",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/internacional/4983064/g-7texto-isola-eua-e-mostra-indefinicao-do-pais-sobre-acordo-de-paris",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/default/files/fotoweb/ap_g7_109_0_2848_1864.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-24 10:11:28-03:00",
    "text": "Em v\u00e1rias transa\u00e7\u00f5es comerciais, \u00e9 perfeitamente aceit\u00e1vel que a remunera\u00e7\u00e3o do intermedi\u00e1rio seja estabelecida na forma de uma comiss\u00e3o proporcional ao montante pago pelo comprador ao vendedor.\n\nUm caso t\u00edpico \u00e9 o valor da corretagem nos neg\u00f3cios com im\u00f3veis. Ou a comiss\u00e3o recebida pelo vendedor de autom\u00f3veis. Nesses casos, \u00e9 raro haver questionamentos sobre eventuais conflitos de interesses.\n\nBoa parte dos servi\u00e7os financeiros envolve a intermedia\u00e7\u00e3o entre partes interessadas em uma transa\u00e7\u00e3o. Assim, o pagamento de comiss\u00f5es vinculadas ao montante negociado \u00e9 frequente. A diferen\u00e7a \u00e9 que, algumas vezes, isso ocorre de forma indireta.\n\nLeia mais em www.mdagosto.com",
    "title": "Compra da XP evidencia padr\u00f5es fiduci\u00e1rios e de adequa\u00e7\u00e3o",
    "source_description": "O Valor Econ\u00f4mico \u00e9 o mais importante ve\u00edculo de economia, finan\u00e7as e neg\u00f3cios do Brasil. Traz not\u00edcias, cota\u00e7\u00f5es, blogs e conte\u00fado sobre cultura, estilo, carreiras e investimentos",
    "authors": [],
    "link": "http://www.valor.com.br/valor-investe/o-consultor-financeiro/4979154/compra-da-xp-evidencia-padroes-fiduciarios-e-de-adequac",
    "source": "valor",
    "top_image": "http://www.valor.com.br/sites/all/themes/basic/images/facebook/valor-big.jpg"
  }
]