[
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "Para come\u00e7o de conversa, a vitamina D n\u00e3o \u00e9 uma vitamina, e sim um horm\u00f4nio, produzido pelo corpo humano. Quando foi \u201cbatizada\u201d como vitamina, acreditava-se que s\u00f3 poderia ser obtida pela alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 e por isso ganhou a letra D, depois das vitaminas A, B e C. S\u00f3 na d\u00e9cada de 1970 os cientistas descobriram que podia ser sintetizada pelo organismo. \u00c9 da maior import\u00e2ncia e sua defici\u00eancia est\u00e1 relacionada inclusive ao surgimento de diversos tipos de c\u00e2ncer. Para saber mais sobre o assunto, entrevistei a m\u00e9dica Fl\u00e1via Barbosa, mestre e doutora em endocrinologia pela UFRJ e membro da Sociedade Brasileira de Diabetes e da Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia.\n\n\n\n\n\nPor que a vitamina D \u00e9 t\u00e3o importante para o ser humano?\n\n\n\nDra. Flavia Barbosa: A vitamina D \u00e9 uma subst\u00e2ncia que exerce diversas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas em nosso organismo. Al\u00e9m dos cl\u00e1ssicos pap\u00e9is de reguladora do metabolismo do c\u00e1lcio e da sa\u00fade \u00f3ssea, as evid\u00eancias sugerem que a vitamina D module direta ou indiretamente cerca de 3% do genoma humano, participando do controle de fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio sist\u00eamico, tais como crescimento, diferencia\u00e7\u00e3o e morte celular, regula\u00e7\u00e3o dos sistemas imunol\u00f3gico, cardiovascular e musculoesquel\u00e9tico, e no metabolismo da insulina.\n\n\n\n\n\nA vitamina D ganha ainda mais relev\u00e2ncia no processo de envelhecimento?\n\n\n\nDra. Flavia Barbosa: Sim. \u00c0 vitamina D \u00e9 primariamente atribu\u00eddo o papel de importante regulador da fisiologia osteomineral, em especial do metabolismo do c\u00e1lcio, prevenindo a osteopenia/osteoporose e consequente risco de fraturas \u00f3sseas, que, em geral, encontra-se aumentado na senilidade. Al\u00e9m disso, a vitamina D est\u00e1 envolvida na homeostase de v\u00e1rios outros processos celulares, entre eles a modula\u00e7\u00e3o do sistema autoimune, que pode estar reduzido no idoso; no controle da press\u00e3o arterial; e, como participa da regula\u00e7\u00e3o dos processos de multiplica\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o celular, \u00e9 atribu\u00eddo tamb\u00e9m a ela papel antioncog\u00eanico, portanto reduzindo a incid\u00eancia de neoplasias. Tamb\u00e9m exerce influ\u00eancia na redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 insulina, ajudando indiretamente no controle saud\u00e1vel do peso, al\u00e9m dos efeitos ben\u00e9ficos para a pele, unhas e pelos.\n\n\n\n\n\nQual \u00e9 o papel da vitamina D no sistema imunol\u00f3gico?\n\n\n\nDra. Flavia Barbosa: A vitamina D est\u00e1 envolvida na regula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios processos celulares, entre eles a s\u00edntese de antibi\u00f3ticos naturais pelas c\u00e9lulas de defesa dos mam\u00edferos; modula\u00e7\u00e3o da autoimunidade e s\u00edntese de interleucinas inflamat\u00f3rias. Diversos estudos mostram melhora de doen\u00e7as autoimunes, como doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal, asma br\u00f4nquica e esclerose m\u00faltipla, na vig\u00eancia de n\u00edveis adequados a elevados de vitamina D.\n\n\n\n\n\nA principal fonte de produ\u00e7\u00e3o da vitamina D se d\u00e1 por meio da exposi\u00e7\u00e3o solar. Como conciliar essa exposi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria com o risco de desenvolver c\u00e2ncer de pele?\n\n\n\nDra. Flavia Barbosa: O tempo de exposi\u00e7\u00e3o e a propor\u00e7\u00e3o do corpo exposto necess\u00e1rios para uma adequada s\u00edntese de vitamina D na pele s\u00e3o quest\u00f5es dif\u00edceis, uma vez que o n\u00edvel de vitamina D sintetizado pelo indiv\u00edduo depende da latitude em que mora, esta\u00e7\u00e3o do ano, cor da pele, h\u00e1bitos alimentares e de vestimenta e da determina\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Em geral, sugere-se que um indiv\u00edduo de pele clara e esbelto, ou seja, que n\u00e3o esteja acima do peso, deve tomar de 15 a 20 minutos por dia de sol expondo grande parte de seu corpo, como pernas, bra\u00e7os, abd\u00f4men e costas. Em casos de necessidade, orienta-se a aplica\u00e7\u00e3o de protetor solar apenas na regi\u00e3o da face, do colo e em locais com manchas. Ao contr\u00e1rio das cren\u00e7as anteriores, o melhor sol \u00e9 aquele no per\u00edodo das 10h \u00e0s 16h, pois os raios do come\u00e7o da manh\u00e3 ou do fim da tarde est\u00e3o muito fracos e n\u00e3o t\u00eam a intensidade necess\u00e1ria para estimular a produ\u00e7\u00e3o da vitamina D. Por\u00e9m, se o indiv\u00edduo for negro, obeso ou idoso, h\u00e1 necessidade de se expor por mais tempo e em alguns casos fazer uma suplementa\u00e7\u00e3o via oral. Quem realmente tem contraindica\u00e7\u00e3o e \u00e9 obrigado a fazer uso constante de protetor, deve fazer a reposi\u00e7\u00e3o de vitamina D via oral continuamente. Algumas discuss\u00f5es giram em torno do fato de o espectro da radia\u00e7\u00e3o UVB requerido para iniciar o processo de ativa\u00e7\u00e3o da vitamina D na epiderme ser um reconhecido fator carcinog\u00eanico. Enquanto alguns estudos mostram que baixos n\u00edveis de vitamina D est\u00e3o associados at\u00e9 mesmo a um risco aumentado de desenvolver o c\u00e2ncer basocelular, outros mostram que, \u00e0 medida que os n\u00edveis de vitamina D aumentam, maior \u00e9 o risco de desenvolver c\u00e2ncer de pele do tipo n\u00e3o melanoma. Portanto, as recomenda\u00e7\u00f5es devem ser no sentido de ter uma exposi\u00e7\u00e3o solar suficiente para promover uma adequada s\u00edntese cut\u00e2nea de vitamina D, sem colocar o indiv\u00edduo em risco para o desenvolvimento de c\u00e2ncer de pele induzido pela radia\u00e7\u00e3o UVB.\n\n\n\n\n\n\n\nAlimentos podem suprir a necessidade de vitamina D para o organismo ou h\u00e1 necessidade de suplementos? Qual o risco de consumir suplementos vitam\u00ednicos sem supervis\u00e3o m\u00e9dica?\n\n\n\nDra. Flavia Barbosa: Nos seres humanos, apenas de 10% a 20% da vitamina D necess\u00e1ria \u00e0 adequada fun\u00e7\u00e3o do organismo prov\u00eam da dieta. As principais fontes diet\u00e9ticas s\u00e3o a vitamina D3 (colecalciferol, de origem animal, presente nos peixes gordurosos de \u00e1gua fria e profunda, como atum e salm\u00e3o) e a vitamina D2 (ergosterol, de origem vegetal, presente nos fungos comest\u00edveis). Os restantes 80% a 90% s\u00e3o sintetizados endogenamente pelo organismo. Para quem tem identificada a defici\u00eancia de algum nutriente ou dificuldade para absorver a quantidade necess\u00e1ria por meio da alimenta\u00e7\u00e3o (cirurgias disabsortivas, como redu\u00e7\u00e3o de est\u00f4mago, doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais etc.), os comprimidos s\u00e3o necess\u00e1rios. Mas, como a vitamina D \u00e9 um elemento lipossol\u00favel, e \u00e9 armazenada no tecido adiposo, a suplementa\u00e7\u00e3o em excesso tende a ser acumulada pelo organismo e aumentar o risco de doen\u00e7as cardiovasculares e c\u00e2nceres.\n\n\n\n\n\nH\u00e1 sintomas quando o organismo apresenta defici\u00eancia de vitamina D?\n\n\n\nDra. Flavia Barbosa: Sim. Vamos a eles.\n\n\n\n1) Infec\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o: a vitamina D desempenha um papel importante na fun\u00e7\u00e3o imune, interagindo diretamente com as c\u00e9lulas que s\u00e3o respons\u00e1veis por combater as infec\u00e7\u00f5es. Estudos t\u00eam mostrado uma liga\u00e7\u00e3o entre a defici\u00eancia e infec\u00e7\u00f5es das vias respirat\u00f3rias, como resfriados, bronquite e pneumonia.\n\n\n\n2) Fadiga e cansa\u00e7o: estudos t\u00eam mostrado que os n\u00edveis sangu\u00edneos muito baixos podem causar fadiga excessiva e cansa\u00e7o, com grave efeito negativo na qualidade de vida.\n\n\n\n3) Dor nos ossos e nas costas: a vitamina D contribui para manter a sa\u00fade dos ossos atrav\u00e9s de in\u00fameros mecanismos. Dores \u00f3sseas e lombares podem ser sinais de n\u00edveis inadequados de vitamina D no sangue.\n\n\n\n4) Depress\u00e3o: em estudos de revis\u00e3o, pesquisadores relacionaram a defici\u00eancia de vitamina D \u00e0 depress\u00e3o, particularmente em adultos mais velhos. Acredita-se que a suplementa\u00e7\u00e3o melhora o humor.\n\n\n\n5) Dificuldades de cicatriza\u00e7\u00e3o: n\u00edveis de vitamina D inadequados podem ocasionar uma piora na recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cirurgias, les\u00f5es ou infec\u00e7\u00f5es.\n\n\n\n6) Perda \u00f3ssea: a vitamina D desempenha um papel fundamental na absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e no metabolismo \u00f3sseo. Um diagn\u00f3stico de baixa densidade mineral \u00f3ssea pode ser um sinal de defici\u00eancia de vitamina D. Ter o suficiente desta vitamina \u00e9 importante para preservar a massa \u00f3ssea conforme se envelhece e evitar risco de fraturas, estendendo a longevidade.\n\n\n\n7) Perda de cabelo: a alopecia areata \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune caracterizada por grave perda de cabelos e pelos em outras partes do corpo. Est\u00e1 associada ao raquitismo, que \u00e9 uma doen\u00e7a que enfraquece enormemente os ossos, principalmente em crian\u00e7as, devido \u00e0 defici\u00eancia de vitamina D.\n\n\n\n8) Dor muscular: as causas de dor muscular s\u00e3o muitas vezes dif\u00edceis de detectar. H\u00e1 algumas evid\u00eancias de que a defici\u00eancia de vitamina D pode ser uma causa potencial de dor muscular em crian\u00e7as e adultos, devido \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o dos receptores da dor nos m\u00fasculos.",
    "title": "Por que voc\u00ea tem que saber mais sobre a vitamina D",
    "source_description": "O Bem-Estar \u00e9 um programa da TV Globo sobre sa\u00fade, bem-estar e alimenta\u00e7\u00e3o",
    "authors": [],
    "link": "http://g1.globo.com/bemestar/blog/longevidade-modo-de-usar/post/por-que-voce-tem-que-saber-mais-sobre-vitamina-d.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/glb_images/product_social_image.png"
  }
]