[
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "A semana que termina neste s\u00e1bado (27) foi marcada por um atentado no show da cantora Ariana Grande, que matou 22 pessoas na Inglaterra. Em territ\u00f3rio nacional, o destaque ficou novamente por conta do notici\u00e1rio pol\u00edtico com um pedido de impeachment protocolado pela OAB em meio a protestos contra o presidente Michel Temer em Bras\u00edlia. Confira esses e outros acontecimentos nas pr\u00f3ximas imagens\n\n\n\nFoto: Montagem/R7",
    "title": "Atentado mata 22 em show de Ariana Grande, manifestantes depredam minist\u00e9rios e Congresso libera saques do FGTS",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/fotos/atentado-mata-22-em-show-de-ariana-grande-manifestantes-depredam-ministerios-e-congresso-libera-saques-do-fgts-27052017?foto=1#!/foto/1",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2017/05/26/1efacc9706_38yc4y3y63_file?dimensions=600x315"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "27/5/2017 \u00e0s 21h47\n\nPresidente discutiu a crise pol\u00edtica com tucanos, Moreira Franco e Jos\u00e9 Sarney\n\nOs tucanos Antonio Imbassahy e Bruno Ara\u00fajo deixam o Pal\u00e1cio do Jaburu ap\u00f3s se reunirem com o presidente Nilton Fukuda/Estad\u00e3o Conte\u00fado\n\nO presidente Michel Temer aproveitou o s\u00e1bado (27) para discutir a crise pol\u00edtica com ministros do PSDB e com o ex-presidente da Rep\u00fablica, Jos\u00e9 Sarney, no Pal\u00e1cio do Jaburu, resid\u00eancia oficial. Temer tamb\u00e9m se encontrou, no fim do dia, com o ministro da secretaria-geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o peemedebista Moreira Franco.\n\nO primeiro encontro promovido pelo presidente foi um almo\u00e7o com os ministros tucanos Antonio Imbassahy (Secretaria de Governo), Bruno Ara\u00fajo (Cidades) e Aloysio Nunes (Rela\u00e7\u00f5es Exteriores) e com o general S\u00e9rgio Etchegoyen, chefe do GSI (Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional). Aloysio Nunes e o general chegaram ao Jaburu acompanhados de suas mulheres, que foram recebidas pela primeira-dama Marcela Temer.\n\nPressionados por parte dos deputados do partido da C\u00e2mara, o PSDB, de Imbassahy, Ara\u00fajo e Nunes, ensaia desembarcar da base aliada do governo peemedebista. Enquanto os tucanos almo\u00e7avam com o presidente, outro cacique do partido, o governador Geraldo Alckmin (PSDB-SP), em S\u00e3o Paulo, voltou a defender que o compromisso do PSDB n\u00e3o \u00e9 com o governo, mas com o Pa\u00eds.\n\n\"Nosso compromisso \u00e9 com o Brasil, com as reformas, que s\u00e3o necess\u00e1rias para retomar a atividade econ\u00f4mica. E n\u00e3o mudou a nossa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao governo Temer, pelo contr\u00e1rio, diante da instabilidade estamos e ficaremos ajudando e aguardando os desdobramentos\", disse o governador. \"Muitas coisas n\u00e3o dependem de n\u00f3s.\"\n\nNo final da tarde, Temer ainda recebeu o ex-presidente Jos\u00e9 Sarney. O peemedebista chegou \u00e0 resid\u00eancia oficial por volta das 16h30. A assessoria do Pal\u00e1cio do Planalto n\u00e3o informou o motivo do encontro. Enquanto Sarney e Temer ainda estavam reunidos, o ministro-chefe da secretaria-geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Moreira Franco, tamb\u00e9m apareceu no Jaburu. Ap\u00f3s duas horas de conversa com Temer, por volta das 18h30, Sarney (PMDB) tamb\u00e9m deixou o local.",
    "title": "Temer recebe ministros do PSDB e Sarney no Jaburu",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/temer-recebe-ministros-do-psdb-e-sarney-no-jaburu-27052017",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2017/05/27/42n79207rk_4rzkvcpt4m_file.jpg?dimensions=600x315"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "28/5/2017 \u00e0s 11h13\n\nPor Jack e Kim\n\nSEUL (Reuters) - O l\u00edder norte-coreano Kim Jong Un supervisionou o teste de um novo sistema de armas antia\u00e9reas e ordenou sua produ\u00e7\u00e3o em massa e implanta\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds, informou a ag\u00eancia de not\u00edcias estatal no domingo, depois de semanas de desafiadores testes de m\u00edsseis.\n\nA ag\u00eancia de not\u00edcias KCNA n\u00e3o informou a natureza exata da arma ou da hora do teste, mas disse que foi organizado pela Academia de Ci\u00eancias da Defesa Nacional, uma ag\u00eancia na lista negra, suspeita de estar desenvolvendo m\u00edsseis e armas nucleares.\n\nA Coreia do Norte vem impulsionando o desenvolvimento de uma ampla gama de sistemas de armas desde o in\u00edcio do ano passado em um ritmo sem precedentes, incluindo um m\u00edssil de longo alcance capaz de atingir os Estados Unidos e, nas \u00faltimas semanas, testou seu m\u00edssil bal\u00edstico de alcance intermedi\u00e1rio, conseguindo avan\u00e7os t\u00e9cnicos.\n\nO Estado recluso rejeita a ONU e san\u00e7\u00f5es unilaterais de outros pa\u00edses contra seu programa de armas como uma viola\u00e7\u00e3o de seu direito \u00e0 autodefesa e diz que o programa \u00e9 necess\u00e1rio para combater a agress\u00e3o dos EUA.\n\nO pa\u00eds realizou um teste de m\u00edsseis bal\u00edsticos h\u00e1 uma semana.\n\nOs Estados Unidos negam qualquer inten\u00e7\u00e3o de atacar o pa\u00eds.\n\n\"Kim Jong Un... assistiu ao teste de um novo tipo de sistema de armas antia\u00e9reas organizado pela Academia de Ci\u00eancia da Defesa Nacional\", disse KCNA no domingo.\n\n\"Este sistema de armas, cuja capacidade de opera\u00e7\u00e3o foi completamente verificada, deve ser produzido em massa para implanta\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds... de modo a estragar completamente o grande sonho do inimigo de comandar o ar, ostentando supremacia a\u00e9rea e armas poderosas\", informou.",
    "title": "L\u00edder de Coreia do Norte comanda testes de nova arma contra ataques a\u00e9reos",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/lider-de-coreia-do-norte-comanda-testes-de-nova-arma-contra-ataques-aereos-28052017",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://assets.r7.com/assets/schumi_core/facebook/noticias-6a24d496b5aeac4eac6ab01dfc8caa79.png"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "O atentado durante um show da cantora americana Ariana Grande em Manchester, na Inglaterra, causou uma crise entre o Reino Unido e os Estados Unidos. O motivo foi o vazamento, pela imprensa americana, de informa\u00e7\u00f5es sigilosas sobre o ataque \u2014 que matou 22 pessoas e deixou outras 64 feridas na \u00faltima segunda-feira.A imprensa americana publicou o nome do autor do atentado e imagens de partes do artefato explosivo antes de a pol\u00edcia brit\u00e2nica autorizar sua divulga\u00e7\u00e3o\n\nFoto: BBC Brasil",
    "title": "Atentado mata 22 em show de Ariana Grande, manifestantes depredam minist\u00e9rios e Congresso libera saques do FGTS",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/fotos/atentado-mata-22-em-show-de-ariana-grande-manifestantes-depredam-ministerios-e-congresso-libera-saques-do-fgts-27052017?foto=4#!/foto/4",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2017/05/26/1efacc9706_38yc4y3y63_file?dimensions=600x315"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "22/5/2015 \u00e0s 17h50 (Atualizado em 22/5/2015 \u00e0s 18h14)\n\nMusa da Manifesta\u00e7\u00e3o serve champanhe e caviar ao cachorro: 'Quero uma vida como a minha para todos'\n\nJu Isen ficou conhecida ap\u00f3s aparecer com os seios \u00e0 mostra em uma protesto em S\u00e3o Paulo\n\nDo R7\n\nPublicidade fechar\n\nPublicidade fechar\n\nEspalhe por a\u00ed:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "title": "Musa da Manifesta\u00e7\u00e3o serve champanhe e caviar ao cachorro: 'Quero uma vida como a minha para todos'",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/fotos/musa-da-manifestacao-serve-champanhe-e-caviar-ao-cachorro-quero-uma-vida-como-a-minha-para-todos-22052015",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2015/05/22/7oiohnhkbs_3795pbvfja_file.jpg?dimensions=600x315"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "27/5/2017 \u00e0s 14h38\n\nCaso haja a vota\u00e7\u00e3o ela ser\u00e1 bicameral, ou seja \u00e9 votada na C\u00e2mara e referendada no Senado\n\nC\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia Gerv\u00e1sio Baptista/Ag\u00eancia Brasil\n\nA hip\u00f3tese de uma elei\u00e7\u00e3o indireta para Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em modelo bicameral, com vota\u00e7\u00e3o separada na C\u00e2mara sendo referendada em seguida pelos senadores, sofre resist\u00eancia entre os deputados. A Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que em caso de vac\u00e2ncia do cargo nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo presidencial, o Congresso Nacional far\u00e1 elei\u00e7\u00e3o indireta no prazo de 30 dias.\n\nComo n\u00e3o existe lei regulamentando o processo de elei\u00e7\u00e3o indireta, deputados e senadores teriam de aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o estabelecendo as regras do pleito. Os deputados, no entanto, n\u00e3o abrem m\u00e3o da for\u00e7a de seus 513 votos contra os 81 do Senado e dizem que n\u00e3o h\u00e1 qualquer chance de a proposta, se for formalmente apresentada, prosperar. \"A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 no Congresso e todos n\u00f3s somos congressistas\", definiu o l\u00edder do DEM da C\u00e2mara, Efraim Filho (PB).\n\nA rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta se deve ao velho conflito entre Senado e C\u00e2mara. Deputados reclamam que os projetos aprovados na C\u00e2mara s\u00e3o ignorados ou sensivelmente alterados no Senado quando h\u00e1 press\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. Para os deputados, n\u00e3o existe disposi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara em dar protagonismo a outra Casa quando os senadores sempre fazem o papel de \"bons mo\u00e7os\". \"A C\u00e2mara n\u00e3o vai abrir m\u00e3o de modificar um processo para dar um poder ao Senado. Existe uma disputa entre C\u00e2mara e Senado\", ressaltou um l\u00edder governista.\n\nUm grupo suprapartid\u00e1rio de senadores entende hoje que uma eventual elei\u00e7\u00e3o indireta para a Presid\u00eancia deveria seguir o modelo bicameral. \"Voc\u00ea acha que a C\u00e2mara vai permitir isso? A C\u00e2mara j\u00e1 tem rixa com o Senado, o pessoal n\u00e3o vai aceitar isso\", previu um tucano.\n\nParlamentares dizem que numa eventual sa\u00edda do presidente Michel Temer, seja pela ren\u00fancia, cassa\u00e7\u00e3o ou impeachment, n\u00e3o haveria tempo h\u00e1bil para aprovar uma lei regulamentando a elei\u00e7\u00e3o indireta. Assim, possivelmente o TSE (Tribunal Superior Eleitoral) ou mesmo o STF (Supremo Tribunal Federal), em \u00faltima inst\u00e2ncia, poderiam ser acionados para definir as regras do pleito no Congresso e a admissibilidade das candidaturas. Os deputados dizem que seria necess\u00e1rio flexibilizar a lei eleitoral sobre o prazo de seis meses exigidos para filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e o per\u00edodo m\u00ednimo de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o de candidatos que j\u00e1 ocupam algum cargo p\u00fablico.\n\nA Corte Suprema j\u00e1 teve que definir as regras nos impedimentos dos ex-presidentes Fernando Collor de Mello e Dilma Rousseff, porque a lei do impeachment \u00e9 de 1950 e nunca foi atualizada.",
    "title": "Deputados resistem \u00e0 proposta de elei\u00e7\u00e3o indireta",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/deputados-resistem-a-proposta-de-eleicao-indireta-27052017",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2017/04/19/81fnyqsmhe_4llqtkl0fi_file?dimensions=600x315"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "27/5/2017 \u00e0s 16h58 (Atualizado em 27/5/2017 \u00e0s 17h00)\n\nBusca na casa e gabinete do senador encontrou tamb\u00e9m anota\u00e7\u00f5es como a inscri\u00e7\u00e3o \u201ccx 2\u201d\n\nAdvogado diz que ele aparelho de bloqueio de celulares foi oferecido ao tucano em 2014, durante a campanha presidencial Ueslei Marcelino/Reuters\n\nA defesa do senador afastado A\u00e9cio Neves (PSDB-MG) divulgou neste s\u00e1bado (27) nota em que afirma que os documentos e materiais apreendidos pela Pol\u00edcia Federal na casa do tucano n\u00e3o comprometem a atua\u00e7\u00e3o parlamentar dele. Em relat\u00f3rio apresentado \u00e0 Justi\u00e7a nesta sexta (26), a PF informou que encontrou um bloqueador de sinal telef\u00f4nico, uma lista de indica\u00e7\u00f5es para cargos federais e anota\u00e7\u00f5es manuscritas, dentre elas a inscri\u00e7\u00e3o \u201ccx 2\u201d, nas opera\u00e7\u00f5es de busca e apreens\u00e3o realizadas na semana passada na casa e no gabinete do senador.\n\nEm comunicado divulgado pelo PSDB e assinado pelo advogado Alberto Toron, a defesa de A\u00e9cio afirma desconhecer a inscri\u00e7\u00e3o \u201ccx2\u201d e aguarda ter acesso ao papel para fazer a defesa. Em rela\u00e7\u00e3o ao aparelho de bloqueio de celulares, o advogado diz que ele foi oferecido ao tucano em 2014, durante a campanha presidencial, mas que nunca foi usado pelo mineiro.\n\n\u201cTodas as campanhas das quais participou o senador ocorreram em absoluto respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente. Por isso, repudiamos com veem\u00eancia ila\u00e7\u00f5es apressadas que v\u00eam sendo feitas sobre os citados documentos e aguardamos acesso a eles para que todos os esclarecimentos sejam feitos e eventuais d\u00favidas sanadas\u201d, diz trecho da nota.\n\nSobre um dos quadros apreendidos pela PF, do pintor Portinari, a defesa de A\u00e9cio Neves disse que ele foi feito para o presidente Tancredo Neves, em 1961, e que est\u00e1 na fam\u00edlia h\u00e1 quase 60 anos.\n\nEm 18 de maio, atendendo a mandados expedidos pelo ministro Edson Fachin, relator da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no Supremo Tribunal Federal (STF), a PF realizou opera\u00e7\u00f5es de busca e apreens\u00e3o na em im\u00f3veis de A\u00e9cio Neves em Bras\u00edlia, no Rio de Janeiro e em Belo Horizonte.\n\nAl\u00e9m do bloqueador de telefone, no apartamento do senador, no Rio de Janeiro, foram apreendidos 15 obras de arte, diversos documentos, entre os quais um papel azul com senhas, al\u00e9m de diversos comprovantes de dep\u00f3sitos e anota\u00e7\u00f5es manuscritas, entre as quais constava a inscri\u00e7\u00e3o \u201ccx 2\u201d.\n\nNo gabinete do senador, foram apreendidas planilhas com supostos nomes de indicados para cargos federais, com refer\u00eancia aos partidos que fizeram as indica\u00e7\u00f5es e \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de uma agenda com marca\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es com Joesley Batista e uma folha manuscrita com dados da empreiteira Odebrecht. Os celulares do senador tamb\u00e9m foram levados pelos policiais.",
    "title": "Defesa diz que A\u00e9cio nunca usou bloqueador de celulares encontrado pela PF",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [
      "Da Ag\u00eancia Brasil"
    ],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/defesa-diz-que-aecio-nunca-usou-bloqueador-de-celulares-encontrado-pela-pf-27052017",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2017/05/18/5wuliex770_6pxpl0isj_file?dimensions=600x315"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "27/5/2017 \u00e0s 14h45\n\n\"O acordo n\u00e3o foi o melhor nem o pior. Foi o poss\u00edvel\", afirmou Newton Cardoso Jr.\n\nO acordo sobre as regras do PRT (Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria), anunciado na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (27) pelo relator da mat\u00e9ria, deputado Newton Cardoso Jr. (PMDB-MG), foi fechado numa reuni\u00e3o na noite desta sexta-feira (26) com o presidente Michel Temer. Depois de uma rodada de negocia\u00e7\u00f5es no Minist\u00e9rio da Fazenda que terminou sem acordo, o parlamentar foi ao Planalto para uma reuni\u00e3o com Temer, o ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, e um grupo de assessores. A atua\u00e7\u00e3o do presidente foi decisiva para que o acordo fosse fechado. O deputado ressaltou tamb\u00e9m o apoio de Meirelles. \"O acordo n\u00e3o foi o melhor nem o pior\", disse o deputado. \"Foi o poss\u00edvel.\"\n\nCardoso Jr. contou que, durante as negocia\u00e7\u00f5es, enfrentou uma dura resist\u00eancia dos procuradores da Fazenda Nacional. Eles n\u00e3o concordavam com a redu\u00e7\u00e3o do pagamento de encargos da d\u00edvida, porque isso prejudicaria o c\u00e1lculo do b\u00f4nus de desempenho que eles recebem. \"Eu fiquei impressionado\", afirmou. O relator n\u00e3o detalhou os descontos de multas, juros e encargos a que os participantes do novo Refis ter\u00e3o direito, mas adiantou que os encargos ter\u00e3o a menor redu\u00e7\u00e3o.\n\nOs termos do acordo constar\u00e3o de uma MP (Medida Provis\u00f3ria) que ser\u00e1 editada na pr\u00f3xima segunda-feira ou, no mais tardar, na ter\u00e7a, informou o deputado. Ela vai substituir outra MP que j\u00e1 est\u00e1 em vigor, a 766, em torno da qual n\u00e3o houve acordo.\n\nO governo n\u00e3o conseguiu votar a 766 na noite da \u00faltima quarta-feira (24), quando foram aprovadas outras sete MPs, num momento em que a oposi\u00e7\u00e3o deixou o plen\u00e1rio em protesto contra o uso do Ex\u00e9rcito para conter as manifesta\u00e7\u00f5es que ocorriam na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Sem ser aprovada, ela perder\u00e1 a validade no dia 1\u00ba de junho. Como n\u00e3o houve consenso naquela noite, governo e parlamentares concordaram que seria melhor deixa-la caducar e editar uma nova MP, com outros termos ainda a serem negociados, no lugar. Naquele momento, Meirelles disse que a nova MP teria de trazer ganho de arrecada\u00e7\u00e3o. \"Eles n\u00e3o abriram m\u00e3o do ingresso de alguma receita ainda em 2017\", confirmou o relator.\n\n\"Acho que agora a tramita\u00e7\u00e3o vai mais f\u00e1cil, porque tem acordo\", avaliou Cardoso Jr. O governo tinha pressa em solucionar o impasse em torno do Refis, tamb\u00e9m, porque disso dependeria a vota\u00e7\u00e3o do destaque feito a outra MP, a 765, que autoriza pagamento de b\u00f4nus para os fiscais da Receita Federal. Como esse dispositivo n\u00e3o foi aprovado e corria o risco de caducar, os auditores amea\u00e7am entrar em greve.",
    "title": "Acordo do Refis foi fechado em reuni\u00e3o com Temer, diz relator",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/acordo-do-refis-foi-fechado-em-reuniao-com-temer-diz-relator-27052017",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://assets.r7.com/assets/schumi_core/facebook/noticias-6a24d496b5aeac4eac6ab01dfc8caa79.png"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "27/5/2017 \u00e0s 12h46 (Atualizado em 27/5/2017 \u00e0s 13h08)\n\nM\u00e1scaras espalhadas representam os 81 senadores, 513 deputados federais e o presidente\n\nManifestantes pedem ren\u00fancia do presidente Michel Temer Jos\u00e9 Lucena/ Futura Press/ Estad\u00e3o Conte\u00fado\n\nUm trecho da areia da Praia de Copacabana amanheceu neste s\u00e1bado (27), com m\u00e1scaras pintadas de vermelho para pedir a ren\u00fancia do presidente Michel Temer e a reforma pol\u00edtica. O protesto foi realizado pela ONG Rio de Paz, em frente \u00e0 Avenida Princesa Isabel.\n\nLeia mais not\u00edcias sobre Brasil e Pol\u00edtica\n\nAs 595 m\u00e1scaras espalhadas representam os 81 senadores, 513 deputados federais e o presidente da Rep\u00fablica. Elas foram pintadas de vermelho porque, segundo os organizadores, \u201csimboliza a vergonha que deveria estar estampada no rosto da classe pol\u00edtica brasileira\u201d.\n\nA mesma manifesta\u00e7\u00e3o foi feita na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, na ter\u00e7a-feira (23). O grupo tamb\u00e9m pede \u201cmudan\u00e7as c\u00e9leres na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral\u201d para \u201ccombater a baixa qualifica\u00e7\u00e3o de seus representantes\u201d.",
    "title": "ONG espalha m\u00e1scaras na Praia de Copacabana para pedir ren\u00fancia de Temer",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/ong-espalha-mascaras-na-praia-de-copacabana-para-pedir-renuncia-de-temer-27052017",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2017/05/27/903m8r19qb_7u1vun9fjb_file?dimensions=600x315"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "28/5/2017 \u00e0s 00h04\n\nFam\u00edlia ganhou na Justi\u00e7a direito de deix\u00e1-la no hospital e parentes morreram ou sumiram\n\nPaciente abandonada pela fam\u00edlia mora h\u00e1 quase 40 anos no principal hospital de Bras\u00edlia Reprodu\u00e7\u00e3o/Record TV\n\nKaren Margareth de Oliveira, de 56 anos, \u00e9 a paciente mais antiga do Hospital de Base, o maior e mais importante da rede p\u00fablica em Bras\u00edlia. Ela mora h\u00e1 35 anos ininterruptos em um dos quartos do quinto andar, a obstetr\u00edcia. Apesar de ter alta m\u00e9dica, n\u00e3o ir\u00e1 deixar o local porque uma decis\u00e3o judicial obriga o Estado a mant\u00ea-la no hospital.\n\nH\u00e1 quase quatro d\u00e9cadas, aos 19 anos, a brasiliense sofreu uma parada cardiorespirat\u00f3ria durante uma cirurgia. A falta de oxigena\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro (anoxia cerebral) deixou sequelas permanentes: motoras, com posterior atrofia de pernas e bra\u00e7os, de fala e cognitivas. Apesar das limita\u00e7\u00f5es, Karen n\u00e3o depende de aparelhos e nem de supervis\u00e3o m\u00e9dica constante, mas precisa de cuidado permanente para se alimentar, se locomover e tomar banho.\n\nKaren s\u00f3 n\u00e3o pode voltar para casa porque n\u00e3o tem parentes pr\u00f3ximos. Quando deu entrada no Hospital de Base, em 7 de abril de 1979, ela sofria de complica\u00e7\u00f5es de uma cesariana, teve que tirar o \u00fatero e depois foi submetida a nova cirurgia, para a retirada de uma f\u00edstula. De acordo com assistentes sociais que acompanharam o caso, o filho, que nasceu saud\u00e1vel, e o ent\u00e3o marido se mudaram de Bras\u00edlia e n\u00e3o foram mais localizados. H\u00e1 suspeita de que morem nos Estados Unidos.\n\nNo \u00ednicio da interna\u00e7\u00e3o, a fam\u00edlia da paciente realizava visitas, mas com o tempo os encontros foram ficando escassos, at\u00e9 a m\u00e3e dela falecer em 2008. Depois disso, ningu\u00e9m apareceu. Hoje, as visitas a Karen s\u00e3o proibidas pelo hospital, a pedido do curador. Pela lei, quando uma pessoa fica incapacitada para o resto da vida, a Justi\u00e7a determina uma pessoa que ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo incapaz. Em geral o curador \u00e9 da fam\u00edlia. Quando n\u00e3o h\u00e1 parentes para assumir a curadoria, a Justi\u00e7a designa um curador que pode n\u00e3o ter nenhum la\u00e7o, caso do curador de Karen.\n\nQuestionada v\u00e1rias vezes sobre o assunto, a Secretaria de Estado de Sa\u00fade do DF n\u00e3o quis comentar o caso de Karen Margareth.\n\nH\u00e1 dois anos, a produtora do Balan\u00e7o Geral DF Luana Major entrou no quarto de Karen com uma c\u00e2mera escondida e conversou com a paciente e com funcion\u00e1rios do hospital e narra o que viu:\n\n\u2014 Ela fica isolada no quinto andar em uma ala restrita e o curador proibiu qualquer visita. O quarto \u00e9 pequeno, branco e azul e tem um r\u00e1dio ligado com m\u00fasica o tempo todo. Apesar de estar nessa situa\u00e7\u00e3o de abandono ela tem o semblante alegre, \u00e9 apaixonada por m\u00fasica, principalmente da d\u00e9cada de 70. Ela passa o dia escutando r\u00e1dio, fala alto e fala palavr\u00f5es. A gente percebe que ela tem um d\u00e9ficit cognitivo, que n\u00e3o sabe que teve um filho, por exemplo. Os funcion\u00e1rios t\u00eam bastante carinho por ela. O la\u00e7o que ela tem \u00e9 com os funcion\u00e1rios.\n\nVeja a reportagem exibida pelo Balan\u00e7o Geral DF em 2015:",
    "title": "Paciente abandonada pela fam\u00edlia mora h\u00e1 quase 40 anos no principal hospital de Bras\u00edlia",
    "source_description": "As principais Not\u00edcias e Manchetes! Saiba o que est\u00e1 acontecendo de mais importante, no Brasil e no mundo. \u00daltimas Not\u00edcias do Brasil com a qualidade R7.",
    "authors": [
      "Mariana Londres",
      "Do",
      "Em Bras\u00edlia"
    ],
    "link": "http://noticias.r7.com/brasil/paciente-abandonada-pela-familia-mora-ha-quase-40-anos-no-principal-hospital-de-brasilia-28052017",
    "source": "r7",
    "top_image": "https://img.r7.com/images/2017/05/17/pjy7jyqdc_93je3nzjt0_file?dimensions=600x315"
  }
]