[
  {
    "publish_date": "2017-05-27 10:00:00",
    "text": "\n\n\n\nNeste s\u00e1bado, S\u00e3o Paulo e Palmeiras fazem o primeiro cl\u00e1ssico paulista do Brasileir\u00e3o. O duelo ser\u00e1 no Morumbi, \u00e0s 19h e traz uma realidade entre os dois clubes. O Verd\u00e3o j\u00e1 gastou R$ 85,9 milh\u00f5es, enquanto o Tricolor \"apenas\" R$ 24,2 milh\u00f5es. Um dos grandes investimentos do alviverde foi o meia Guerra, eleito o melhor jogador da \u00faltima Libertadores, quando atuou pelo campe\u00e3o Atl\u00e9tico Nacional. Em entrevista ao \"Troca de Passes\", o ex-jogador Amaral acredita que o venezuelano pode fazer a diferen\u00e7a a favor do detentor do t\u00edtulo brasileiro.\n\n\n\n- Hoje o palmeiras tem jogadores de n\u00edvel de sele\u00e7\u00e3o. Tem os colombianos, o venezuelano que \u00e9 bom jogador, um cara que pode fazer a diferen\u00e7a no cl\u00e1ssico. O S\u00e3o Paulo tem o (Lucas) Pratto, que estava fazendo um bom campeonato no Atl\u00e9tico-MG. Como tinha a sombra do Fred, ele quis sair e procurar novos ares. Mas cl\u00e1ssico se decide em campo.\n\n\n\nAmaral acredita que Palmeiras vencer\u00e1 o cl\u00e1ssico (Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o SporTV)\n\nO comentarista Raphael Rezende amenizou a diferen\u00e7a enorme de investimento entre ambas equipes. Para ele, isso n\u00e3o ser\u00e1 fundamental para definir o vitorioso no cl\u00e1ssico.\n\n\n\n- Voc\u00ea pode pegar todo dinheiro e pegar num clube brasileiros e ele n\u00e3o vai ter o melhore time disparado. Podemos pegar outros exemplos. O River (Plate) tem um time muito mais barato. O que o Atl\u00e9tico Nacional fez com menos de R$ 100 milh\u00f5es ano passado e foi campe\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para fazer essa proje\u00e7\u00e3o nem no campeonato brasileiro.\n\n\n\nAmaral comentou o que espera do cl\u00e1ssico deste s\u00e1bado. O ex-jogador destacou que o time do Palmeiras joga junto h\u00e1 mais tempo, mas acredita que o S\u00e3o Paulo entrar\u00e1 ligado no jogo.\n\n\n\n- O S\u00e3o Paulo vai entrar mais esperto, o Palmeiras est\u00e1 mais entrosado que o S\u00e3o Paulo. Os jogadores do S\u00e3o Paulo ainda est\u00e3o entendendo que o Rog\u00e9rio (Ceni) vai colocar para eles, mas tenho certeza que meu Palmeiras ser\u00e1 vitorioso\n\n",
    "title": "Amaral destaca Guerra antes do Choque-Rei: \"Pode fazer a diferen\u00e7a\"",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/programas/troca-de-passes/noticia/2017/05/amaral-destaca-guerra-antes-do-choque-rei-pode-fazer-diferenca.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2017/05/26/amaral_troca.png"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-27 14:00:00",
    "text": "Faixa-preta de jiu-j\u00edtsu espera anotar mais um nocaute ou nova finaliza\u00e7\u00e3o (Foto: Marcos Ribolli)\n\nQuando a luta se desenvolve no ch\u00e3o, Pedro Munhoz sente o conforto de quem soma oito de 13 vit\u00f3rias por finaliza\u00e7\u00e3o. Neste domingo, o brasileiro ter\u00e1 pela frente Damian Stasiak, em Estocolmo, pelo UFC Su\u00e9cia, um advers\u00e1rio cuja especialidade \u00e9 a mesma: o jogo de solo. A preocupa\u00e7\u00e3o do lutador da American Top Team, no entanto, \u00e9 pequena, afinal ele confia em suas habilidades na arte suave para garantir nova vit\u00f3ria.\n\n\n\nEm entrevista ao Combate.com, Munhoz prega respeito ao faixa-marrom, mas enxerga seu jiu-j\u00edtsu como superior ao do polon\u00eas.\n\n\n\n- O meu jiu-j\u00edtsu \u00e9 melhor, mais lapidado do que o dele, pelo fato de eu treinar mais tempo e ser faixa-preta. Fui campe\u00e3o brasileiro sem quimono duas vezes, campe\u00e3o paulista 12 vezes... Tenho mais experi\u00eancia de modo geral, mas \u00e9 preciso estar atento. No MMA n\u00e3o \u00e9 bem assim que as coisas funcionam. \u00c9 um atleta experiente no carat\u00ea, faixa-marrom de jiu-j\u00edtsu. Tem muito brasileiro vindo para a Su\u00ed\u00e7a, Su\u00e9cia e na Pol\u00f4nia, ent\u00e3o ele tem muito material humano para treinar.\n\n\n\nMunhoz destacou a capacidade do advers\u00e1rio de absorver os golpes e, ao parecer liquidado, se recuperar e dar o troco utilizando o jiu-j\u00edtsu.\n\n\n\n- Ele \u00e9 um cara que aceita um pouco a luta de ch\u00e3o, o que \u00e9 uma vantagem para mim. O ponto forte \u00e9 que aguenta muita pancada, apanha bastante e... tira uma finaliza\u00e7\u00e3o da cartola. Ele tem um chute girat\u00f3rio perigoso.\n\n\n\nPedro Munhoz, que trocou a Kings MMA pela American Top Team h\u00e1 tr\u00eas meses, n\u00e3o crava um desfecho para o confronto. Pelo estilo agressivo, ele garante que tentar\u00e1 manter o retrospecto de definir a luta antes do t\u00e9rmino do terceiro round.\n\n\n\n- Eu vou buscar o nocaute e a finaliza\u00e7\u00e3o. Eu sempre tra\u00e7o as minhas lutas usando muay thai ofensivo, desde a \u00e9poca em S\u00e3o Paulo, com o Gibi, com o Rafael Cordeiro, na Kings MMA, e, agora, com o Katel Kubis, na ATT. Estou com um material amplo para buscar a vit\u00f3ria. Se for para o ch\u00e3o, vou buscar a finaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o gosto de deixar a luta para os jurados. Nos meus seis combates pelo UFC, venci quatro por finaliza\u00e7\u00e3o, um por nocaute t\u00e9cnico e um por pontos. Gosto de terminar a luta o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para levar a vit\u00f3ria para o Brasil.\n\n\n\nUFC Su\u00e9cia\n\n28 de maio, em Estocolmo\n\nCARD PRINCIPAL (a partir de 14h, hor\u00e1rio de Bras\u00edlia):\n\nPeso-meio-pesado: Alexander Gustafsson x Glover Teixeira\n\nPeso-meio-pesado: Volkan Oezdemir x Misha Cirkunov\n\nPeso-meio-m\u00e9dio: Peter Sobotta x Ben Saunders\n\nPeso-meio-m\u00e9dio: Abdul Razak Alhassan x Omari Akhmedov\n\nPeso-meio-m\u00e9dio: Oliver Enkamp x Nordine Taleb\n\nPeso-m\u00e9dio: Jack Hermansson x Alex Nicholson\n\nCARD PRELIMINAR (a partir de 11h, hor\u00e1rio de Bras\u00edlia):\n\nPeso-galo: Pedro Munhoz x Damian Stasiak\n\nPeso-m\u00e9dio: Trevor Smith x Chris Camozzi\n\nPeso-leve: Reza Madadi x Netto BJJ\n\nPeso-meio-m\u00e9dio: Nico Musoke x Bojan Velickovic\n\nPeso-meio-m\u00e9dio: Darren Till x Jessin Ayari\n\nPeso-leve: Marcin Held x Damir Hadzovic\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "title": "Munhoz analisa Stasiak: \"Meu jiu-j\u00edtsu \u00e9 melhor, mais lapidado do que o dele\"",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [
      "Marcelo Barone"
    ],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/combate/noticia/2017/05/munhoz-analisa-stasiak-meu-jiu-jitsu-e-melhor-mais-lapidado-do-que-o-dele.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2014/05/31/pedromunhoz_matthobar_ufc_tuf3_ribolli5.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-26 20:00:00",
    "text": "O s\u00e1bado promete fortes emo\u00e7\u00f5es no mundo dos esportes e v\u00e1rios eventos ter\u00e3o transmiss\u00e3o no SporTV. Entre os destaques, est\u00e3o as decis\u00f5es do basquete no Brasil e nos Estados Unidos. Na NBB, Paulistano e Bauru fazem o primeiro jogo da final; j\u00e1 na NBA, acontece o jogo 6 da final da Confer\u00eancia Leste, entre Cleveland Cavaliers e Boston Celtics. O dia tamb\u00e9m tem Jap\u00e3o e It\u00e1lia pelo Mundial Sub-20, treinos livres para o GP de M\u00f4naco de F\u00f3rmula 1 e a S\u00e9rie B, com o Paysandu recebendo o Internacional.\n\n\n\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O dia ainda tem mais S\u00e9rie B, com o duelo entre Paran\u00e1 e Juventude. Tamb\u00e9m tem Liga Nacional de Futsal com Atl\u00e2ntico Erechim e Sorocaba, corrida na F\u00f3rmula 2, mundial de hipismo, etapa do Mundial de Surfe em Fiji e rodada dupla da Major League Soccer, com Minnesota United contra Orlando City e, na sequ\u00eancia, San Jose Earthquakes e LA Galaxy.\n\n\n\nA programa\u00e7\u00e3o normal do SporTV com a an\u00e1lise e a repercuss\u00e3o do que de melhor acontece no fim de semana tamb\u00e9m est\u00e1 presente no s\u00e1bado. \u00c0s 15h, tem o \"T\u00e1 na \u00c1rea\" e \u00e0s 21h \u00e9 a vez do \"Troca de Passes\" na tela do Canal Campe\u00e3o. No SporTV 2, o \"SporTV News\" d\u00e1 as caras \u00e0s 22h30. Os assinantes do canal acompanham tudo no \"SporTV Play\".\n\n\n\nPottker e D'Alessandro s\u00e3o as armas do Inter contra o Paysandu (Foto: Ricardo Duarte / Internacional / Divulga\u00e7\u00e3o)\n\n\n\n\n\n01 MUNDIAL SUB-20 DE FUTEBOL\n\n\n\nA rodada decisiva na fase de grupos do Mundial Sub-20 promete fortes emo\u00e7\u00f5es, com a partida entre Jap\u00e3o e It\u00e1lia, realizada em Cheonan, na Cor\u00e9ia do Sul. As duas equipes brigam pela segunda vaga do Grupo D e possuem tr\u00eas pontos. Uma vit\u00f3ria classifica qualquer uma das equipes, enquanto um empate garante a It\u00e1lia. O jogo acontece \u00e0s 8h no SporTV, com narra\u00e7\u00e3o de Clayton Carvalho e coment\u00e1rios de Andr\u00e9 Loffredo.\n\n\n\n01 FUTSAL\n\n\n\nA Liga Nacional de Futsal continua com uma boa partida entre Atl\u00e2ntico Erechim e Sorocaba, que ser\u00e1 realizada no Centro Esportivo e Recreativo Atl\u00e2ntico Erechim, no Rio Grande do Sul, a partir das 13h. As duas equipes ocupam o meio da tabela na classifica\u00e7\u00e3o, mas uma vit\u00f3ria do Atl\u00e2ntico faz com que a equipe ultrapasse o Sorocaba, mesmo com um jogo a menos. O jogo ser\u00e1 transmitido pelo SporTV, com narra\u00e7\u00e3o de Daniel Pereira e coment\u00e1rios de Marcelo Rodrigues.\n\n\n\nAtl\u00e2ntico Erechim enfrenta o Sorocaba com apoio de sua torcida (Foto: Edson Castro/Prime Comunica\u00e7\u00e3o)\n\n\n\n\n\n01 S\u00e9rie b\n\n\n\nO dia \u00e9 de rodada dupla na tela do SporTV pela segunda liga mais importante do futebol nacional. E as partidas prometem. \u00c0s 16h30, o Paysandu entra em campo para enfrentar o Inter, no est\u00e1dio Mangueir\u00e3o, em Bel\u00e9m. As duas equipes come\u00e7aram a temporada com quatro pontos em dois jogos e buscam a vit\u00f3ria para retornarem ao G-4 da competi\u00e7\u00e3o. O jogo ter\u00e1 narra\u00e7\u00e3o de Eduardo Moreno e coment\u00e1rios de Carlos Eduardo Lino.\n\n\n\n\u00c0s 19h, \u00e9 a vez de Juventude e Paran\u00e1 Clube se enfrentarem, no est\u00e1dio Alfredo Jaconi, em Caxias do Sul. Assim como Paysandu e Inter, o Juventude tamb\u00e9m tem quatro pontos em dois jogos. Enquanto isso, o Paran\u00e1 j\u00e1 vai para sua quarta partida e tem cinco pontos at\u00e9 aqui. Luiz Alano \u00e9 o respons\u00e1vel pela narra\u00e7\u00e3o e Batista pelos coment\u00e1rios.\n\n\n\nBiteco se destacou pela Copa do Brasil no meio de semana e busca repetir atua\u00e7\u00e3o (Foto: Giuliano Gomes/PR Press)\n\n\n\n\n\n01 AUTOMOBILISMO\n\n\n\nA manh\u00e3 do s\u00e1bado ser\u00e1 um prato cheio para os amantes do automobilismo, com transmiss\u00f5es no SporTV 2. Os motores come\u00e7am a fazer barulho a partir das 6h, com a terceira parte dos treinos livres Grande Pr\u00eamio de M\u00f4naco, que acontece no domingo. \u00c0s 9h, a F\u00f3rmula 1 est\u00e1 de volta com a etapa de qualifica\u00e7\u00e3o. A narra\u00e7\u00e3o \u00e9 de S\u00e9rgio Maur\u00edcio, com coment\u00e1rios de Lito Cavalcanti e Max Wilson. Vale a pena ficar de olho, principalmente pela quebra de recorde da volta mais r\u00e1pida da pista por Sebastian Vettel.\n\n\n\nMas n\u00e3o pense que acabou. \u00c0s 11h, \u00e9 a vez da F\u00f3rmula 2 dar o ar da gra\u00e7a, com a segunda corrida da categoria, tamb\u00e9m em M\u00f4naco. Uma esp\u00e9cie de \"categoria de base\" da F\u00f3rmula 1, a competi\u00e7\u00e3o tem alguns nomes interessantes que podem se destacar no futuro. A narra\u00e7\u00e3o do evento fica por conta de Bruno Fonseca, com coment\u00e1rios de Fred Sabino.\n\n\n\nVettel bateu o recorde da pista de M\u00f4naco e se prepara para tentar vencer outra corrida (Foto: Getty Images)\n\n\n\n\n\n01 NBB\n\n\n\nO dia decisivo finalmente chegou no Novo Basquete Brasil. Depois de muita espera e de algumas surpresas, Paulistano e Bauru se enfrentam pelo primeiro jogo da grande decis\u00e3o. O duelo paulista acontece no Gin\u00e1sio Ant\u00f4nio Prado Jr, em S\u00e3o Paulo, casa do Paulistano. Apesar disso, este promete ser equilibrado e as duas equipes v\u00e3o em busca da vit\u00f3ria para sa\u00edrem em vantagem na final. O jogo come\u00e7a \u00e0s 14h e ter\u00e1 transmiss\u00e3o do SporTV 2, com narra\u00e7\u00e3o de Odinei Ribeiro e coment\u00e1rios de Byra Bello e Renatinho.\n\n\n\nAp\u00f3s bater o Vit\u00f3ria, Paulistano come\u00e7a final do NBB jogando em casa (Foto: Jo\u00e3o Pires/LNB)\n\n\n\n\n\n01 HIPISMO\n\n\n\nOs saltos dos cavalos tamb\u00e9m fazem parte do fim de semana do Canal Campe\u00e3o. O SporTV 3 transmite dois eventos realizados em Hamburgo, na Alemanha. \u00c0s 8h20, aparece a Global Champions League; mais tarde, \u00e0s 11h, \u00e9 a vez da Global Champions Tour. Ambos os eventos ter\u00e3o narra\u00e7\u00e3o de Paulo Stein e coment\u00e1rios de Luiz Fernando Monzon. N\u00e3o perca!\n\n\n\n01 MLS\n\n\n\nA principal competi\u00e7\u00e3o de futebol dos Estados Unidos entra na d\u00e9cima s\u00e9tima rodada e ter\u00e1 dupla transmiss\u00e3o do SporTV 3. Para quem prefere ficar em casa no fim de semana, \u00e9 uma boa oportunidade de ver astros como o meia Kak\u00e1 em campo. \u00c0s 21h05, o Orlando City, time do ex-melhor do mundo, visita o Minnesota United, com narra\u00e7\u00e3o de Eus\u00e9bio Resende e coment\u00e1rios de Edinho.\n\n\n\nMais tarde, \u00e9 a vez de duas das equipes mais tradicionais da competi\u00e7\u00e3o duelarem: o San Jose Earthquakes encara o Los Angeles Galaxy, com in\u00edcio \u00e0s 23h05. A narra\u00e7\u00e3o \u00e9 de Guto Nejaim, com coment\u00e1rios de Raphael Rezende.\n\n\n\nKak\u00e1 estar\u00e1 na tela do Canal Campe\u00e3o neste s\u00e1bado (Foto: John E. Sokolowski-USA TODAY Sports)\n\n01 SURFE\n\n\n\nO dia tamb\u00e9m conta com a etapa feminina do Mundial de Surfe, a partir das 16h. Depois da etapa de Saquarema, \u00e9 a vez das surfistas entrarem nas \u00e1guas do Fiji. O SporTV.com faz a transmiss\u00e3o, assim como o SporTV Play.\n\n\n\nStephanie Gilmore ser\u00e1 um dos destaques da etapa (Foto: Damien Poullenot/WSL)\n\n\n\n",
    "title": "Final do NBB, Mundial Sub-20, S\u00e9rie B e F\u00f3rmula 1: o s\u00e1bado no SporTV",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/programas/sportv-news/noticia/2017/05/final-do-nbb-mundial-sub-20-serie-b-e-formula-1-o-sabado-no-sportv.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2017/05/20/pottkerrfd_0155.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2015-07-28 14:05:00",
    "text": "Aplicativo SporTV Gols (Foto: Divulga\u00e7\u00e3o SporTV)\n\nO aplicativo SporTV Gols entrega os placares em tempo real e v\u00eddeos dos gols e melhores momentos dos principais campeonatos de futebol, sempre que poss\u00edvel. Voc\u00ea pode filtrar os campeonatos que deseja visualizar e receber uma notifica\u00e7\u00e3o sempre que acontecer um gol na partida do seu time. O usu\u00e1rio ainda pode escolher seguir outros clubes tamb\u00e9m.\n\n\n\nO aplicativo est\u00e1 dispon\u00edvel para usu\u00e1rios de smartphones da Apple, Android e Windows Phone.\n\n\n\nN\u00e3o perca tempo! baixe o aplicativo:\n\n\n\nAPPLE: https://itunes.apple.com/br/app/sportv-gols/id990348110?mt=8\n\n\n\nANDROID: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.globo.sportv.sportvgols\n\n\n\nWINDOWS: https://www.microsoft.com/pt-br/store/apps/sportv-gols/9nblggh1d4ql\n\n",
    "title": "Aplicativo SporTV Gols est\u00e1 dispon\u00edvel para os principais smartphones",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/noticia/2015/07/aplicativo-sportv-gols-esta-disponivel-para-os-principais-smartphones.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2015/07/28/appsportvgols2.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-25 09:30:00",
    "text": "\n\n\n\nO comentarista Muricy Rammalho n\u00e3o ficou satisfeito com o desempenho de Palmeiras e Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n, na partida desta quarta-feira, no fechamento do Grupo 5 da Libertadores, em S\u00e3o Paulo. A vit\u00f3ria de 3 a 1 garantiu ao Alviverde a lideran\u00e7a da chave, e Muricy destacou que as duas equipes deixaram muitos espa\u00e7os, com os sistemas defensivos expostos. No \"Troca de Passes\", ele chamou o duelo de \"pelad\u00e3o\".\n\nConfira os gols e melhores momentos da partida\n\n\n\nMina marcou o primeiro gol da partida, ap\u00f3s jogada ensaiada (Foto: Marcos Ribolli)\n\n- Concordo com o Cuca quando ele fala da partida. Foi um \"pelad\u00e3o\". N\u00e3o foi um grande jogo. Eram cinco e seis atacando, e os argentinos esperando. Ficavam sobrando cinco no ataque do Tucum\u00e1n, era aqui e l\u00e1. Foi legal, mas n\u00e3o foi um grande jogo. Falam muito dos treinadores argentinos, mas o t\u00e9cnico argentino n\u00e3o estudou o Palmeiras. Esse tipo de jogada (ensaiada no primeiro gol da equipe paulista) j\u00e1 foi feita no Brasileiro do ano passado. O treinador tem obriga\u00e7\u00e3o de estudar essa jogada. Quando saiu a falta, eu falei aqui que ia acontecer.\n\n\n\nAo contr\u00e1rio do seu ex-t\u00e9cnico nos tempos de S\u00e3o Paulo, no in\u00edcio dos anos 90, Caio Ribeiro gostou do que viu na arena alviverde. Para o comentarista da Rede Globo, as duas equipes entraram em campo pensando somente em jogar futebol e confia que o Verd\u00e3o chegar\u00e1 mais forte na fase de mata-mata.\n\n\n\n- Foi um jogo super agrad\u00e1vel pela proposta de jogo da equipe argentina. (...) Um jogo bem jogado, porque a propostas das equipes foi medir for\u00e7as. O Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n veio para jogar bola, mas o Palmeira tecnicamente \u00e9 superior. Foi o jogo mais tranquilo e passa com mais confian\u00e7a (para as oitavas de final), pelo futebol apresentado e o retorno do Cuca.\n\n\n\nAp\u00f3s carimbar a vaga nas oitavas de final, o Palmeiras volta a jogar pelo Brasileir\u00e3o. Depois de ser derrotado pela Chapecoense, no \u00faltimo fim de semana, o atual campe\u00e3o brasileiro faz o cl\u00e1ssico diante do S\u00e3o Paulo, neste s\u00e1bado, \u00e0s 19h, no Morumbi. O Alviverde tem tr\u00eas pontos no campeonato, j\u00e1 que na rodada inicial goleou o Vasco por 4 a 0.\n\n",
    "title": "Muricy critica jogo entre Palmeiras e Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n: \"Foi um pelad\u00e3o\"",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/programas/troca-de-passes/noticia/2017/05/muricy-critica-jogo-entre-palmeiras-e-atletico-tucuman-foi-um-peladao.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2017/05/24/rib1679_Gv5v9Dh.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2016-01-14 16:29:00",
    "text": "Mais uma vez, o SporTV aproxima o torcedor de sua maior paix\u00e3o no futebol. Ap\u00f3s o sucesso de downloads desde 2012, o aplicativo customizado de cada um dos grandes clubes do pa\u00eds continuar\u00e1 ajudando o torcedor a ficar por dentro de tudo que envolve o clube.\n\n\n\nEm 2016, o f\u00e3 de futebol poder\u00e1 acompanhar seu time atrav\u00e9s das not\u00edcias, v\u00eddeos, lance a lance dos jogos, estat\u00edsticas de time e jogador, al\u00e9m de um calend\u00e1rio completo de jogos. Os usu\u00e1rios tamb\u00e9m poder\u00e3o navegar pelos campeonatos em andamento para conferir as lista de jogos e tabelas de classifica\u00e7\u00e3o.\n\n\n\nO app do seu time de cora\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma simples e r\u00e1pida para ficar informado. O recurso est\u00e1 dispon\u00edvel para os sistemas iOS e Android. Confira os links abaixo e baixe agora!\n\n\n\nAtl\u00e9tico-GO Android\n\niOS Crici\u00fama Android\n\niOS N\u00e1utico\n\nAndroid\n\niOS\n\nAtl\u00e9tico-MG\n\nAndroid\n\niOS\n\nCruzeiro\n\nAndroid\n\niOS\n\nPalmeiras Android iOS\n\nAtl\u00e9tico-PR Android\n\niOS\n\nFigueirense\n\nAndroid\n\niOS Ponte Preta\n\nAndroid iOS\n\nAva\u00ed\n\nAndroid\n\niOS\n\nFlamengo\n\nAndroid\n\niOS Portuguesa\n\nAndroid\n\niOS\n\nBahia\n\nAndroid\n\niOS\n\nFluminense Android iOS Santos\n\nAndroid iOS Botafogo\n\nAndroid\n\niOS Goi\u00e1s\n\nAndroid\n\niOS\n\nS\u00e3o Paulo\n\nAndroid iOS Chapecoense\n\nAndroid\n\niOS\n\nGr\u00eamio\n\nAndroid iOS\n\nSport\n\nAndroid iOS Corinthians\n\nAndroid\n\niOS\n\nInternacional\n\nAndroid iOS Vasco\n\nAndroid\n\niOS\n\nCoritiba\n\nAndroid\n\niOS\n\nJoinville\n\nAndroid\n\niOS\n\nVit\u00f3ria\n\nAndroid iOS\n\n",
    "title": "Acompanhe seu clube do cora\u00e7\u00e3o todos os dias, pelo celular ou tablet",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/noticia/2016/01/acompanhe-seu-clube-do-coracao-todos-os-dias-pelo-celular-ou-tablet.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/static/live/sportv/img/facebook/sportv-200x200.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-27 12:00:00",
    "text": "Cortney Casey teve a vit\u00f3ria em Dallas anulada (Foto: Evelyn Rodrigues)\n\nCortney Casey recebeu uma not\u00edcia ruim, nesta sexta-feira, nos Estados Unidos. A lutadora testou positivo em um exame antidoping realizado durante o per\u00edodo de competi\u00e7\u00e3o, em exame referente ao UFC 211, realizado no \u00faltimo dia 13, em Dallas. A atleta, que apresentou elevados n\u00edveis de testosterona, teve a vit\u00f3ria por pontos contra Jessica Aguilar transformada em \"No Contest\" (Sem Resultado), segundo informa\u00e7\u00f5es do site \"MMA Fighting\".\n\n\n\nA USADA (Ag\u00eancia Antidopagem dos Estados Unidos), que atua em parceria com o UFC, ainda n\u00e3o informou ao Ultimate a respeito do doping de Casey, segundo declarou Jeff Novitzky.\n\n\n\n- N\u00e3o fomos informados pela usada de nenhuma poss\u00edvel viola\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica antidopagem de Casey. Nenhum teste positivo, nem suspeita de qualquer coisa, seja agora ou no passado. A USADA n\u00e3o entrou em contato conosco para nada relacionado a isso - declarou Novitzky ao site americano.\n\n\n\nDona de seis vit\u00f3rias, quatro derrotas na carreira e, agora, um \"No Contest\" na carreira, Casey vinha de derrota para Claudinha Gadelha, em duelo realizado no UFC S\u00e3o Paulo, em novembro do ano passado. A americana bateu Cristina Stanciu e Randa Markos nos confrontos em que saiu vitoriosa do oct\u00f3gono.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "title": "Casey testa positivo no antidoping e vit\u00f3ria contra Jessica Aguilar \u00e9 anulada",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/combate/noticia/2017/05/casey-testa-positivo-no-antidoping-e-vitoria-contra-jessica-aguilar-e-anulada.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2017/05/10/cort2.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "None",
    "text": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFoi um domingo quase perfeito para Vettel no cen\u00e1rio mais esplendoroso da F-1.\n\n\n\nLargando em segundo no GP de M\u00f4naco, o alem\u00e3o superou Raikkonen e venceu pela terceira vez na temporada.\n\n\n\nFoi sua 45\u00aa vit\u00f3ria na carreira, a segunda nas ruas do principado, a mais impositiva deste campeonato.\n\n\n\nO dia s\u00f3 n\u00e3o foi impec\u00e1vel para ele porque Hamilton deu um show de estrat\u00e9gia e terminou em s\u00e9timo.\n\n\n\nDe qualquer forma, ficou de \u00f3timo tamanho para o alem\u00e3o. Ele aumentou de 6 para 25 pontos sua vantagem no Mundial.\n\n\n\nTem, agora, 129 pontos contra 104 do ingl\u00eas.\n\n\n\nOu seja, pode-se dar o luxo de n\u00e3o pontuar na pr\u00f3xima corrida que ainda assim manter\u00e1 a ponta do campeonato _nos crit\u00e9rios de desempate, tem mais segundos lugares do que o rival.\n\n\n\nRaikkonen foi o segundo, com Ricciardo em terceiro numa corrida que n\u00e3o foi das mais agitadas, sejamos francos.\n\n\n\nA largada foi comportada, sem incidentes.\n\n\n\nRaikkonen tracionou bem, manteve a ponta, e Vettel teve de recolher para contornar a Sainte-D\u00e9vote em seguran\u00e7a.\n\n\n\nAo fim da primeira volta, o top 10 tinha Raikkonen, Vettel, Bottas, Verstappen, Ricciardo, Sainz, P\u00e9rez, Grosjean, Magnussen e Hulkenberg. Um pouco mais atr\u00e1s, Hamilton passou Vandoorne e assumiu a 12\u00aa posi\u00e7\u00e3o.\n\n\n\nVolta a volta, o finland\u00eas come\u00e7ou a abrir vantagem.\n\n\n\nNa quinta, j\u00e1 tinha 1s8 sobre Vettel. Na s\u00e9tima, 2s1, diferen\u00e7a que se manteve nas voltas seguintes.\n\n\n\nA partir da 15\u00aa, Vettel come\u00e7ou a se aproximar. Na 18\u00aa, a folga j\u00e1 havia ca\u00eddo para 1s4. Na 26\u00aa, com os l\u00edderes pegando tr\u00e1fego, 0s9.\n\n\n\n(A corrida n\u00e3o estava das mais emocionantes, fato.)\n\n\n\nAs coisas s\u00f3 come\u00e7aram a ficar mais agitadas na 33\u00aa volta, quando Verstappen abriu a janela de pits. Bottas parou na seguinte e conseguiu voltar \u00e0 frente do holand\u00eas.\n\n\n\nNa 35\u00aa, Raikkonen parou. Vettel ficou com ar livre pela frente, com a miss\u00e3o de acelerar o m\u00e1ximo poss\u00edvel para tentar ganhar a lideran\u00e7a depois do seu pit.\n\n\n\nE foi o que fez. O alem\u00e3o passou a emendar voltas voadoras, ciente de que aquele era sua \u00fanica esperan\u00e7a. Raikkonen, por seu lado, tamb\u00e9m n\u00e3o aliviava.\n\n\n\nSeria tudo muito pr\u00f3ximo. E foi.\n\n\n\nNa 39\u00aa, Vettel entrou nos boxes. Saiu na ponta, com Raikkonen muito pr\u00f3ximo. O GP de M\u00f4naco tinha um novo l\u00edder.\n\n\n\nA partir da\u00ed, foi um passeio para Vettel. Na 45\u00aa volta, ele j\u00e1 tinha 5s8 sobre o companheiro.\n\n\n\nQuem se deu bem, diante das circunst\u00e2ncias, foi Hamilton. O ingl\u00eas adiou ao m\u00e1ximo seu pit. Quando entrou, na 47\u00aa volta, retornou em s\u00e9timo lugar. Aplausos.\n\n\n\nOutro que levou vantagem nos pits foi Ricciardo, que superou Bottas e assumiu o terceiro posto.\n\n\n\nNa 60\u00aa volta, um enorme susto tirou a monotonia da prova. O carro de Wehrlein apareceu virado de lado na entrada do t\u00fanel, apoiado no guard rail.\n\n\n\nPassaram-se alguns instantes at\u00e9 entendermos o que houve. Button tentou passar o alem\u00e3o por dentro na Portier, tocou a roda traseira direita da Sauber e jogou-a para fora. Instantes depois, o ingl\u00eas abandonou.\n\n\n\nFoi um al\u00edvio ouvir Wehrlein conversando com a equipe pelo r\u00e1dio e, logo depois, v\u00ea-lo saindo do carro.\n\n\n\nSafety car na pista, mantendo a tradi\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos anos _agora s\u00e3o 6 GPs seguidos no principado com interven\u00e7\u00e3o.\n\n\n\nApesar de todos estarem com velocidade reduzida, Ericsson conseguiu a proeza de bater na primeira curva.\n\n\n\nTudo isso poderia ser bom para Raikkonen, j\u00e1 que ele voltou a colar em Vettel.\n\n\n\nPoderia. Mas n\u00e3o foi. Na relargada, na 67\u00aa volta, o finland\u00eas ficou na dele e em nenhum momento amea\u00e7ou o companheiro.\n\n\n\nBottas, sim, tentou superar Ricciardo. E Verstappen partiu para cima do finland\u00eas. Mas M\u00f4naco \u00e9 M\u00f4naco. N\u00e3o conseguiram.\n\n\n\nTirando um toque de P\u00e9rez em Kvyat na Sainte-D\u00e9vote, que levou Massa \u00e0 zona de pontos, as \u00faltimas voltas n\u00e3o tiveram muita emo\u00e7\u00e3o.\n\n\n\nVettel venceu com 3s145 sobre Raikkonen. Ricciardo passou a 0s600 do finland\u00eas.\n\n\n\nFechando o top 10, Bottas, Verstappen, Sainz, Hamilton, Grosjean, Massa e Magnussen.\n\n\n\nPassadas seis corridas no Mundial, a Ferrari de Vettel \u00e9 o carro a ser batido. Hamilton e sua Mercedes s\u00e3o os perseguidores, 25 pontos atr\u00e1s.\n\n\n\nO cen\u00e1rio mudou. Para bem do esporte.",
    "title": "Vettel vence e se imp\u00f5e no Mundial | Blog Blog F\u00e1bio Seixas",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [
      "F\u00e1bio Seixas"
    ],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/blogs/especial-blog/blog-fabio-seixas/post/vettel-vence-e-se-impoe-no-mundial.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/blog/43af1e6e-18fc-4e41-a8ec-38f878e31191_vettel222.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-22 09:30:00",
    "text": "\n\n\n\nQuestionado pela torcida e com atua\u00e7\u00f5es abaixo das que teve, principalmente com a camisa do Santos, em 2015, Marquinhos Gabriel ganhou uma sobrevida neste fim de semana. O meia entrou do banco e deu o passe para o gol de J\u00f4, contra o Vit\u00f3ria. Em coletiva, F\u00e1bio Carille elogiou o atleta e prometeu recuper\u00e1-lo. Para o comentarista S\u00e9rgio Xavier, no \"Troca de Passes\" esse confronto pode ser um divisor de \u00e1gua para o jogador e o v\u00ea com muito potencial.\n\n\n\nConfira os melhores momentos e gol do triunfo do Corinthians sobre o Vit\u00f3ria\n\n\n\nMarquinhos Gabriel teve boa atua\u00e7\u00e3o em triunfo do Tim\u00e3o contra o Vit\u00f3ria (Foto: MARCELLO ZAMBRANA/AGIF/ESTAD\u00c3O CONTE\u00daDO)\n\n- Ele \u00e9 um jogador de qualidade. Tem velocidade, o drible. Quando foi contatado, a ideia era ter algu\u00e9m diferente no elenco para ter jogada pessoal e ele tem. Na verdade teve. Perdeu a confian\u00e7a. Entrava e errava. Esse jogo \u00e9 importante para ser um divisor de \u00e1guas.\n\n\n\nSegundo Roger Flores, apresentador do programa, o t\u00e9cnico corintiano tem essa miss\u00e3o de colocar o meia em grande fase novamente. O ex-jogador acredita que o dif\u00edcil \u00e9 colocar Marquinhos novamente com \u00e2nimo ap\u00f3s passar boa parte dos jogos no banco de reservas.\n\n\n\n- Fun\u00e7\u00e3o do treinador. \u00c9 f\u00e1cil abandonar, limar jogador que est\u00e1 na fase ruim. Dif\u00edcil \u00e9 tentar recuperar o jogador que tem qualidade para ser titular e fica no banco, quando o treinador acaba escolhendo outro. Quando ele \u00e9 sacado, \u00e9 dif\u00edcil manter o \u00e2nimo para ele continuar trabalhando e dar a volta por cima. Mas esse \u00e9 o trabalho do treinador.\n\n\n\nAp\u00f3s um empate e uma vit\u00f3ria no Brasileir\u00e3o, o Corinthians tem mais um jogo fora de casa. Sua pr\u00f3xima partida ser\u00e1 contra o lanterna Atl\u00e9tico-GO, em Goi\u00e2nia, neste domingo, \u00e0s 16h. O Tim\u00e3o, na estreia empatou com a Chapecoense, na Arena Corinthians, em 1 a 1.\n\n",
    "title": "Comentarista destaca nova chance de Marquinhos Gabriel no Corinthians",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/programas/troca-de-passes/noticia/2017/05/comentarista-destaca-nova-chance-de-marquinhos-gabriel-no-corinthians.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2017/02/01/agi20170201272.jpg"
  },
  {
    "publish_date": "2017-05-27 01:00:00",
    "text": "Renato Moicano vai enfrentar Brian Ortega no UFC 214 (Foto: Jason Silva)\n\nDepois de superar Jeremy Stephens no UFC Kansas, em abril deste ano, Renato Moicano j\u00e1 tem data para retornar o oct\u00f3gono. O brasileiro vai encarar Brian Ortega no UFC 214, em Anaheim, na Calif\u00f3rnia, no dia 29 de julho, pela categoria peso-pena, como noticiou o site \"Los Angeles Daily News\". O americano volta \u00e0 atividade oito meses ap\u00f3s realizar uma cirurgia no ombro. Na \u00faltima vez em que atuou, \"T-City\" levou a melhor sobre Clay Guida, no UFC 199.\n\n\n\nO duelo conta com um ingrediente extra: a invencibilidade dos dois lutadores. O brasileiro conta com um cartel de 13 vit\u00f3rias e um \"No Contest\", enquanto Ortega possui 11 triunfos e uma luta sem resultado. Moicano passou a fazer parte do ranking dos penas depois da \u00faltima luta, ocupando a 11\u00aa posi\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o americano, apesar do tempo fora de combate, \u00e9 o n\u00famero 9 na lista.\n\n\n\nUFC 214\n\n29 de julho, em Anaheim (EUA)\n\nCARD DO EVENTO (at\u00e9 o momento):\n\nPeso-meio-pesado: Daniel Cormier x Jon Jones\n\nPeso-pena: Cris Cyborg x Advers\u00e1ria a ser anunciada\n\nPeso-galo: Renan Bar\u00e3o x Aljamain Sterling\n\nPeso-pena: Ricardo Lamas x Chan Sung Jung\n\nPeso-pena: Doo Ho Choi x Andre Fili\n\nPeso-leve: Sage Northcutt x Claudio Puelles\n\npeso-palha: Kailin Curran x Aleksandra Albu\n\nPeso-leve: Josh Burkman x Drew Dober\n\nPeso-mosca: Jarred Brooks x Eric Shelton\n\nPeso-pesado: Dmitri Smoliakov x Adam Wieczorec\n\nPeso-pena: Brian Ortega x Renato Moicano\n\n\n\n01 Liddell desmente boatos de retorno ao UFC\n\n\n\nOs rumores de um poss\u00edvel retorno de Chuck Liddell ao oct\u00f3gono ganharam for\u00e7a nos \u00faltimos dias. John Hackleman, treinador do lutador durante muito tempo, declarou recentemente que o ex-atleta retornaria sob as devidas circunst\u00e2ncias. No entanto, o pr\u00f3prio Liddel fez quest\u00e3o de desmentir o boato, afirmando que o t\u00e9cnico gosta de fazer brincadeiras nas declara\u00e7\u00f5es.\n\n\n\n- Vou dizer uma coisa sobre Hackleman. Na primeira vez que tivemos uma grande empresa televisiva cobrindo nossas lutas, os jornalistas falaram com Hackleman primeiro e depois vieram animados conversar comigo: \"Ele disse que voc\u00ea fica t\u00e3o assustado antes da luta que precisa se arrastar at\u00e9 a cama e ficar abra\u00e7ado com ele na noite anterior\". E eles estavam falando s\u00e9rio. Ele fez os jornalistas acreditarem. Eu comecei a rir. Hackleman \u00e9 doido. Meu tipo preferido de doido. Ele gosta de zoar as pessoas - disse Liddel, em entrevista ao \"Bleacher Report\".\n\n\n\nO ex-lutador explicou que o assunto surgiu depois de fazer uma piada que n\u00e3o foi bem compreendida, e destacou que s\u00f3 retornaria ao oct\u00f3gono se recebesse um valor extraordin\u00e1rio - e pouco prov\u00e1vel - para lutar.\n\n\n\n- Algu\u00e9m disse que o duelo do Anderson Silva contra GSP seria uma luta de US$ 12 milh\u00f5es. Eu disse para as pessoas que por US$ 12 milh\u00f5es lutaria com os dois, agora. Ao mesmo tempo. As pessoas entenderam que eu voltaria a lutar. Era uma piada. Mas se algu\u00e9m aparecer com US$ 12 milh\u00f5es, sim, claro, eu voltaria. Tenho uma chance contra qualquer um - finalizou.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "title": "Curtinhas: Renato Moicano encara Brian Ortega no UFC 214, em Anaheim",
    "source_description": "No SporTV voc\u00ea encontra a melhor cobertura em v\u00eddeos sobre todos os  Esportes no         Brasil e no Mundo: campeonatos, classifica\u00e7\u00f5es, resultados, atletas e not\u00edcias.",
    "authors": [],
    "link": "http://sportv.globo.com/site/combate/noticia/2017/05/curtinhas-renato-moicano-encara-brian-ortega-no-ufc-214-em-anaheim.html",
    "source": "globo",
    "top_image": "http://s.glbimg.com/es/ge/f/original/2016/05/13/pesagem_ufc198_0009.jpg"
  }
]